{
    "0": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/politik/deutschland/corona-und-die-maskenpflicht-debatte-mass-und-maske-kolumne-a-361f6d56-0275-4847-82e2-63c84b6d399f#kommentare",
        "utterance": "Sch\u00f6ne ausf\u00fchrliche Zusammenfassung.",
        "category": "praise"
    },
    "1": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/klimawandel-die-deutsche-industrie-ist-verzweifelt-a-a1eb1070-4914-4a0f-8aff-ac38b3db31fc#kommentare",
        "utterance": "Selten einen solchen Mist gelesen Herr St\u00f6ker !!!",
        "category": "dissence"
    },
    "2": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/wissenschaft/mensch/klimawandel-die-deutsche-industrie-ist-verzweifelt-a-a1eb1070-4914-4a0f-8aff-ac38b3db31fc#kommentare",
        "utterance": "Absolut Richtig! ",
        "category": "praise"
    },
    "3": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/politik/ausland/parteitag-der-republikaner-donald-trump-startet-seine-comeback-show-a-a320da42-99a5-4545-8679-05481eb11498#kommentare",
        "utterance": "Ach kommen sie sie wissen schon das die meisten Studien nur die Meinung ihrer Auftraggeber spiegeln.",
        "category": "lecture"
    },
    "4": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/politik/ausland/parteitag-der-republikaner-donald-trump-startet-seine-comeback-show-a-a320da42-99a5-4545-8679-05481eb11498#kommentare",
        "utterance": "Sie treffen den Nagel auf den Kopf.",
        "category": "praise"
    },
    "5": {
        "user": "FredII",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/ihr-forum-wie-lassen-sich-die-verhaeltnisse-in-sachsen-verbessern-1.3220973",
        "utterance": "Ich meine schon. dass Ihnen da einiges entgangen ist",
        "category": "insinuation"
    },
    "6": {
        "user": "kilpikonna",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/ihr-forum-wie-lassen-sich-die-verhaeltnisse-in-sachsen-verbessern-1.3220973",
        "utterance": "\"Kritik an Sachsen f\u00e4llt oft zu pauschal aus\" - soweit stimme ich v\u00f6llig zu.",
        "category": "concession"
    },
    "7": {
        "user": "FredII ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.sueddeutsche.de/politik/ihr-forum-wie-lassen-sich-die-verhaeltnisse-in-sachsen-verbessern-1.3220973",
        "utterance": "Terroristen kommen nicht nur als Fl\u00fcchtlinge hierher. Wir haben davon doch selbst schon zu viele.",
        "category": "lecture"
    },
    "8": {
        "user": "herrvonfrueher",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/diskussion-um-afd-talks-mdr-kuendigt-hoecke-interview-an/26121396.html#kommentare",
        "utterance": "Vielleicht sollte Herr Restle nicht von sich auf andere schlie\u00dfen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "9": {
        "user": "Gophi",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/diskussion-um-afd-talks-mdr-kuendigt-hoecke-interview-an/26121396.html#kommentare",
        "utterance": "So sehe ich das auch.",
        "category": "praise"
    },
    "10": {
        "user": "Pressekritiker2",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/diskussion-um-afd-talks-mdr-kuendigt-hoecke-interview-an/26121396.html#kommentare",
        "utterance": "Nicht mit der Rechten zu reden ist \u00fcbrigens auch nicht besser, da das jede Menge Vorlagen f\u00fcr Vorw\u00fcrfe gegen die \"Mainstream-Medien\" liefert.",
        "category": "lecture"
    },
    "11": {
        "user": "Henrik1970",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/diskussion-um-afd-talks-mdr-kuendigt-hoecke-interview-an/26121396.html#kommentare",
        "utterance": "Diese Art von Interviews sind grunds\u00e4tzlich richtig. ",
        "category": "praise"
    },
    "12": {
        "user": "2010ff",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/diskussion-um-afd-talks-mdr-kuendigt-hoecke-interview-an/26121396.html#kommentare",
        "utterance": "Was f\u00fcr ein Quatsch !",
        "category": "dissence"
    },
    "13": {
        "user": "Weberkarde",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/coronavirus-in-berlin-und-der-region-labore-zu-93-prozent-ausgelastet-material-wird-knapp/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Merke, in Frage stellen hei\u00dft nicht von vorn herein verneinen, sondern die Sinnhaftigkeit zu untersuchen, z.B. auch mit Hilfe des obigen Zwischenrufs.",
        "category": "lecture"
    },
    "14": {
        "user": "Hitzehasser",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/coronavirus-in-berlin-und-der-region-labore-zu-93-prozent-ausgelastet-material-wird-knapp/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Zur Erinnerung: Die Nachtruhe beginnt um 22:00 Uhr!",
        "category": "lecture"
    },
    "15": {
        "user": "MokotowB",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/coronavirus-in-berlin-und-der-region-labore-zu-93-prozent-ausgelastet-material-wird-knapp/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Es gibt deutlich mehr F\u00e4lle an Berliner Schulen als bisher bekannt wurde.",
        "category": "lecture"
    },
    "16": {
        "user": "Schmalhans",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/hochburg-der-linksextremisten-rigaer-94-eigentuemer-scheitern-erneut-mit-klage/26121104.html#kommentare",
        "utterance": "Vielleicht sollte der Autor noch mal ein bisschen Zivilrecht lesen, bevor er den n\u00e4chsten Artikel schreibt.",
        "category": "lecture"
    },
    "17": {
        "user": "siracom",
        "topic": "education",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=gd4N_F-SBGi4",
        "utterance": "danke so ein Video habe ich sehr gebraucht. ",
        "category": "praise"
    },
    "18": {
        "user": "Niclas Schierloh",
        "topic": "education",
        "link": "https://www.youtu4be.com/watch?v=gdN_F-SBGi4",
        "utterance": "Top erkl\u00e4rt! Vielen Dank!",
        "category": "praise"
    },
    "19": {
        "user": "StarsWithScars",
        "topic": "education",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=gdN_F-SBGi4",
        "utterance": "Lieben dank das ist genau sowas was ich brauche.",
        "category": "praise"
    },
    "20": {
        "user": "Peter W.",
        "topic": "education",
        "link": "https://www.youtube.com/watch?v=MUEllD2Pd48",
        "utterance": "Danke f\u00fcr den \u00dcberblick. Und nein, Du denkst nicht zu altmodisch.",
        "category": "praise"
    },
    "21": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/kultur/cancel-culture-fuer-anfaenger-kolumne-zum-streit-um-lisa-eckart-a-2c3d06d6-0b3c-4dc3-858b-2ecd052a365a#kommentare",
        "utterance": "Mag ja alles sein, ist aber kein akzeptabler Grund, Druck auszu\u00fcben, um ihre Auftritte zu verhindern.",
        "category": "lecture"
    },
    "22": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/kultur/cancel-culture-fuer-anfaenger-kolumne-zum-streit-um-lisa-eckart-a-2c3d06d6-0b3c-4dc3-858b-2ecd052a365a#kommentare",
        "utterance": "Bei Eckart haben einige wenige f\u00fcr alle anderen entschieden, dass sie nicht auftreten soll. Das ist der Kritikpunkt.",
        "category": "lecture"
    },
    "23": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Selten so viel M\u00fcll auf einmal gelesen",
        "category": "dissence"
    },
    "24": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Fr\u00fcher h\u00e4tte ich Ihnen zugestimmt, aber seit immer mehr Menschen sich aus dem politischen Diskurs verabschieden, sind Volksabstimmungen nur noch eine Spielwiese f\u00fcr Populisten und es geht mehr um Stammtischget\u00f6se als um Sachfragen.",
        "category": "concession"
    },
    "25": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Vieles ist Vielen zu m\u00fchsam und vor allem zu unbequem.",
        "category": "insinuation"
    },
    "26": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Na ja, ich sehe das ganz anders",
        "category": "dissence"
    },
    "27": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Es gibt genug Menschen, denen es wirklich um die Kunstfreiheit geht.",
        "category": "lecture"
    },
    "28": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Danke f\u00fcr diesen lustigen Beitrag, der den rechts-links Gegensatz begreifbarer macht.",
        "category": "praise"
    },
    "29": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.spiegel.de/netzwelt/rechtspopulismus-so-klappt-es-mit-dem-eigenen-rechtsruck-kolumne-a-9b6a452e-2618-41bc-963b-41bd65cec435#kommentare",
        "utterance": "Was f\u00fcr ein schlechter Artikel, Schade um die verlorene Lebenszeit und die Energie die er verschwendet!",
        "category": "dissence"
    },
    "30": {
        "user": "Paul Ericsson",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/2020-07/corona-weltweit-pandemie-entwicklung-live#comments",
        "utterance": "Das nennt sich Pr\u00e4ventionsparadox. Desto besser der Schutz, desto weniger Infizierte, desto geringer die Disziplin.",
        "category": "lecture"
    },
    "31": {
        "user": "SirIsaacNewton",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Was f\u00fcr ein wirrer Kommentar. Kein Mensch hat das jemals behauptet.",
        "category": "dissence"
    },
    "32": {
        "user": "Rot-Gr\u00fcn Gutmensch",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Ihr Beitrag ist einfach menschenverachtend.",
        "category": "dissence"
    },
    "33": {
        "user": "Walter Plinge",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Gut, ohne die genauen Hintergr\u00fcnde zu kennen, l\u00e4sst sich schwer etwas sagen.",
        "category": "concession"
    },
    "34": {
        "user": "Irgeneinname27474",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Das war zum einen hochgradig miserable Polizeiarbeit, welche nicht zu entschuldigen ist und zum Anderen, aber das ist meine pers\u00f6nliche Meinung, ein eiskalter Mordversuch.",
        "category": "lecture"
    },
    "35": {
        "user": "Socialpreneurs",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Bei Ihnen ist das interdisziplin\u00e4re Denken am abendlichen TV-Zappen schon voll ausgelastet.",
        "category": "insinuation"
    },
    "36": {
        "user": "Roger Smith",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Wenn jemandem aus kurzer Distanz mehrmals in den R\u00fccken geschossen wird, handelt es sich nat\u00fcrlich um Vorsatz und nicht um ein Versehen.",
        "category": "lecture"
    },
    "37": {
        "user": "ChrisUndSeinSchiss",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Auch f\u00fcr Sie nochmal... Ich habe nicht von der Situation im Artikel gesprochen. ",
        "category": "lecture"
    },
    "38": {
        "user": "Windom.Earle",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Sehe ich auch so. Aber, und das m\u00f6ge man bitte nicht als Relativierung von Gewalt o.\u00e4. verstehen: ",
        "category": "concession"
    },
    "39": {
        "user": "Drehstuhl",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Was f\u00fcr ein Nonsens! ",
        "category": "dissence"
    },
    "40": {
        "user": "Plot-Twist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Obwohl ich allgemein ihre Sicht teile ist Polizisten in den USA zu sein auch kein besonders toller Job. ",
        "category": "concession"
    },
    "41": {
        "user": "Keks1234",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr#comments",
        "utterance": "Respekt erwirbt man nicht durch solche Aktionen und auch nicht durch ein solches Dominanzgehabe.",
        "category": "lecture"
    },
    "42": {
        "user": "ClimateJustice",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/us-bundesstaat-wisconsin-polizeigewalt-rassismus-black-lives-matter-pr?page=5#comments",
        "utterance": "Es ist immer Bullshit, einen Artikel \u00fcber mutma\u00dflich rassistische Gewalt ohne Vorab-Pr\u00fcfung der Kommentare zu ver\u00f6ffentlichen. ",
        "category": "lecture"
    },
    "43": {
        "user": "Robin Hut",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Die Coronasituation ist bei n\u00fcchterner Betrachtung der Zahlen keinesfalls schlimmer als in Westeuropa",
        "category": "lecture"
    },
    "44": {
        "user": "SenYek",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Ich kann Ihre Einsch\u00e4tzung \"Die Corona-Situation ist ... keinesfalls schlimmer als in Westeuropa\" nicht nachvollziehen.",
        "category": "dissence"
    },
    "45": {
        "user": "LeChuck81",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Rational betrachtet ist das wirklich sehr \u00fcberraschend. Vor 10 Jahren h\u00e4tte diese Meldung noch Lachkr\u00e4mpfe hervorgerufen.",
        "category": "praise"
    },
    "46": {
        "user": "joaber",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Da die Alternative dieses mal \"Biden/Harris\" lautet und nicht \"Clinton\" stimme ich Ihnen v\u00f6llig zu.",
        "category": "praise"
    },
    "47": {
        "user": "JFKII",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Entschuldigung, das ist leider reichlich naiv.",
        "category": "dissence"
    },
    "48": {
        "user": "frechernono",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "\u00dcber Trumps Charakter m\u00fcssen wir uns nicht unterhalten, da sind wir einer Meinung, glaube ich.",
        "category": "concession"
    },
    "49": {
        "user": "JFKII",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/ausland/2020-08/us-republikaner-kueren-trump-offiziell-zum-praesidentschaftskandidaten#comments",
        "utterance": "Ihre Bem\u00fchungen in aller Ehren. Ich kann das nicht mehr. ",
        "category": "concession"
    },
    "50": {
        "user": "Cyclodelika\u262d",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/hildburghausen-afd-spd-kooperation-neonazis-linke-thueringen#comments",
        "utterance": "Daran sieht man vorallem mal wie konservativ die SPD in Wahrheit ist",
        "category": "lecture"
    },
    "51": {
        "user": "elfotografo",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/hildburghausen-afd-spd-kooperation-neonazis-linke-thueringen#comments",
        "utterance": "D\u00e4mliche, populistische, zwanghaft originelle Sch\u00f6nrednerei ",
        "category": "dissence"
    },
    "52": {
        "user": "wolf.mohn",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/2020-07/corona-weltweit-pandemie-entwicklung-live?page=338#comments",
        "utterance": "Man kann dar\u00fcber streiten, inwieweit man dieser Pandemie durch Ma\u00dfnahmen beikommen kann.",
        "category": "concession"
    },
    "53": {
        "user": "Factproof",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/fast-wie-ein-staatsgast-warum-alexej-nawalny-in-berlin-vom-bka-beschuetzt-wird/26122742.html#kommentare",
        "utterance": "Die an einen Statsbesuch \u00e4hnelnde \u00dcberfahrt in die Charit\u00e9 spricht B\u00e4nde.",
        "category": "lecture"
    },
    "54": {
        "user": "ros2903",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Von den 2,5 Milliarden die der Herr in den Sand gesetzt hat, mal ganz zu schweigen",
        "category": "insinuation"
    },
    "55": {
        "user": "speicherkarte",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Das mag sein, ist aber nicht mehr zu \u00e4ndern.",
        "category": "concession"
    },
    "56": {
        "user": "Tante_Frieda",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Das wird die Menschen aber nicht davon abhalten,weiterhin - Lemmingen gleich - den Kick zu suchen",
        "category": "insinuation"
    },
    "57": {
        "user": "marla44",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Der Typ hat doch so gut wie alles falsch gemacht.",
        "category": "insinuation"
    },
    "58": {
        "user": "PolWolf",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "So ist das eben, wenn man andere wichtige Parametern einfach so weg l\u00e4sst!",
        "category": "insinuation"
    },
    "59": {
        "user": "SIKOAlex",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "S\u00f6der macht seinen Job gut, auch jetzt, wo Fehler aufgetreten sind.",
        "category": "concession"
    },
    "60": {
        "user": "Rotfuchs18",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Aber Ablenkung, die K\u00f6nigsdisziplin von Herrn S\u00f6der.",
        "category": "insinuation"
    },
    "61": {
        "user": "Der_Brandenburger",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-eu-will-sich-corona-impfstoff-von-moderna-sichern/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Es wird Zeit f\u00fcr eine kritische Auseinandersetzung mit den Tatsachen.",
        "category": "lecture"
    },
    "62": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Beides ist - mit Verlaub - erstens unzutreffend und zweitens weit hergeholt. ",
        "category": "dissence"
    },
    "63": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Fachlich wohl alles richtig und lehrreich zu lesen.",
        "category": "praise"
    },
    "64": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Nat\u00fcrlich habe ich jedes Recht, meine Flasche Wasser direkt vor einem Verdurstenden auszukippen - bin ja Eigent\u00fcmer.",
        "category": "lecture"
    },
    "65": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Quatsch, von Enteignung war \u00fcberhaupt keine Rede.",
        "category": "dissence"
    },
    "66": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Heute ist dieser Mann f\u00fcr mich ein Fels in der Brandung, denn es gelingt ihm eins ums andere Mal, dass ich bei jeder in den Medien gern skandalisierten Angelegenheit, mich nicht anstecken lassen.",
        "category": "praise"
    },
    "67": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Jetzt m\u00f6chten Sie mit Ihrem M\u00dcLL schon Menschen vor Ihrem Haus \u201edas \u00dcberleben sichern\u201c! Na, da wird aber die Freude gro\u00df sein!",
        "category": "insinuation"
    },
    "68": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Wundervoller Artikel in seiner Verbindung von docere und delectare.",
        "category": "praise"
    },
    "69": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Das ist schlicht ungesetzlich,da dieser Zweck die Mittel nicht heiligen kann!",
        "category": "lecture"
    },
    "70": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/containern-bleibt-strafbar-ist-das-gerecht-kolumne-a-88820720-75a9-422f-b450-fb1eb32d73dd#kommentare",
        "utterance": "Ist beim Joghurt wenig sinnvoll. Das T\u00f6ten der Bakterien.",
        "category": "lecture"
    },
    "71": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/frankfurt-awo-skandal-summer-in-the-city-a-a41779b8-7ee6-4ec3-ad7f-e7a42bcc3190#kommentare",
        "utterance": "Einerseits st\u00f6rt mich an Ihrer Ansprache etwas, anderseits bin ich Ihnen dankbar daf\u00fcr, dass Sie zwei Logiken wesentlicher \u00d6konomien ansprechen, die des Kapitals und die der Aufmerksamkeit.",
        "category": "concession"
    },
    "72": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/frankfurt-awo-skandal-summer-in-the-city-a-a41779b8-7ee6-4ec3-ad7f-e7a42bcc3190#kommentare",
        "utterance": "Mit Ihrer Beurteilung eines Teils der Medienlandschaft stimme ich \u00fcberein.",
        "category": "praise"
    },
    "73": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/frankfurt-awo-skandal-summer-in-the-city-a-a41779b8-7ee6-4ec3-ad7f-e7a42bcc3190#kommentare",
        "utterance": "Allerdings benutzen Sie als Grundlage dazu eine Story, deren Inhalt zumindest mit meinem Gerechtigkeits- und Moralempfinden kollidiert. ",
        "category": "dissence"
    },
    "74": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/frankfurt-awo-skandal-summer-in-the-city-a-a41779b8-7ee6-4ec3-ad7f-e7a42bcc3190#kommentare",
        "utterance": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch Sie Fuchs. Von Ihnen kann man etwas lernen.",
        "category": "praise"
    },
    "75": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.spiegel.de/panorama/justiz/frankfurt-awo-skandal-summer-in-the-city-a-a41779b8-7ee6-4ec3-ad7f-e7a42bcc3190#kommentare",
        "utterance": "Vielleicht ist es den aktuellen Temperaturen geschuldet, aber ich sehe hier einen Widerspruch. Ohne den letzten Satz h\u00e4tte ich es als Ironie verortet, aber so bin ich ratlos, was Sie sagen wollen.",
        "category": "dissence"
    },
    "76": {
        "user": "Hitzehasser",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "irgendwann hat das soziale Gesundheitssystem seine Grenzen erreicht! Wer sich bewu\u00dft in eine solche Gefahr begibt, soll auch daf\u00fcr bezahlen!",
        "category": "lecture"
    },
    "77": {
        "user": "heiko61",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Im \u00fcbrigen kommen im Ausland z.T. wesentlich billigere\u00a0 Schnelltests zum Einsatz.",
        "category": "lecture"
    },
    "78": {
        "user": "matze13055",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Gesetze werden nur dann eingehalten, wenn auch der Staat daf\u00fcr sorgt, dass nicht nur kontrolliert, sondern auch sanktioniert wird.",
        "category": "lecture"
    },
    "79": {
        "user": "Saebelzahnbiber",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Es w\u00e4re tausendmal besser, wenn man diejenigen, sie sich Sorgen machen (weil sie zum Beispiel ihr ganzes langes Leben lang rauchen, Alkohol trinken oder sich ungesund ern\u00e4hren und nicht bewegen), in die Lage versetzte sich effektiv zu sch\u00fctzen und alle anderen daf\u00fcr nicht zu sehr in ihren Freiheiten einzuschr\u00e4nken",
        "category": "lecture"
    },
    "80": {
        "user": "GeradeRuecken",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Das ist reinste Realit\u00e4tsverweigerung, meine werten Damen und Herren Politiker.",
        "category": "dissence"
    },
    "81": {
        "user": "GeradeRuecken",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Akzeptiert die Lage und tut das Richtige auch wenn es erst mal schwieriger zu sein scheint.",
        "category": "lecture"
    },
    "82": {
        "user": "Perdue",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "besonders Frauen tragen auf den Bahnsteigen keine Maske, kontrolliert ja keiner.",
        "category": "insinuation"
    },
    "83": {
        "user": "marla44",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Mir kann keiner erkl\u00e4ren, dass soetwas eine vern\u00fcnftige, nachvollziehbare Grundlage hat.",
        "category": "dissence"
    },
    "84": {
        "user": "Devid",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Warum hinterfragen wir nicht die 20/d, die wir angeblich hatten? War die vielleicht einfach zu tief, weil weniger getestet wurde? Dazu fehlen ja ... immer noch ... die Detaildaten, um das einsch\u00e4tzen zu k\u00f6nnen.",
        "category": "lecture"
    },
    "85": {
        "user": "Kaiservondeutschland",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Um es NOCHMALS deutlich zu sagen: Die offiziellen Zahlen der Neuinfizierten zeigen lediglich die Spitze des Eisberges der Gruppe der tats\u00e4chlich Infizierten.",
        "category": "lecture"
    },
    "86": {
        "user": "Despistado",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Das ist doch geradezu absurd.",
        "category": "dissence"
    },
    "87": {
        "user": "matze13055",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Der Kunde soll sich \u00fcberall \"nackig\" machen, aber warum werden die Einrichtungen nicht ver\u00f6ffentlicht, die bereits als Infektionsherde bekannt sind?",
        "category": "insinuation"
    },
    "88": {
        "user": "Hasemann",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Wann endlich sind die Fitness-Studios wieder ohne Restriktionen nutzbar? Dem Senat bereitet es offensichtlich Freude, die B\u00fcrger zu triezen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "89": {
        "user": "pfauenauge7",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Alles andere w\u00e4re mindestens grob fahrl\u00e4ssig.",
        "category": "lecture"
    },
    "90": {
        "user": "mena",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Ich bitte den Tsp auf diese irreleitende und die Werte der Senatsverwaltung kritiklos \u00fcbernehmende \u00dcberschrift zu verzichten.",
        "category": "dissence"
    },
    "91": {
        "user": "maxost",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "Die einseitige wirtschaftliche Orientierung auf oberfl\u00e4chliches Blingbling und fl\u00fcchtigen Hipsterruhm durch die \u00dcberbetonung von Tourismus, Gastro und Events sind eben nicht nachhaltig sondern verursachen mehr negativen Fallout als dass Sie der Stadt nutzen. ",
        "category": "lecture"
    },
    "92": {
        "user": "margard",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/virus-blog-fuer-berlin-und-die-region-senat-beraet-ueber-test-strategie-in-der-coronakrise/25655678.html#kommentare",
        "utterance": "oh, da fuerchtet einer um seine finanzielle Sicherheit auf Kosten der Allgemeinheit.",
        "category": "insinuation"
    },
    "93": {
        "user": "Regimekritiker_Dracula",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Das bei\u00dft sich mit unseren Wirtschaftsdogmen.",
        "category": "lecture"
    },
    "94": {
        "user": "Michael J\u00e4ger",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Ich glaube, Sie haben recht.",
        "category": "concession"
    },
    "95": {
        "user": "Nil",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Da ist auf jeden Fall etwas dran.",
        "category": "concession"
    },
    "96": {
        "user": "gelse",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Ob das wirklich so ist k\u00f6nnte ja auch mal hinterfragt werden.",
        "category": "lecture"
    },
    "97": {
        "user": "Thomas.W70",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Ich bin ja wie schon gesagt vollkommen d'accord, h\u00f6here Einkommen und gro\u00dfe Unternehmen viel st\u00e4rker zu besteuern ",
        "category": "concession"
    },
    "98": {
        "user": "Thomas.W70",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/maxpieper/keine-zeit-fuer-eile#comments",
        "utterance": "Die Vorstellung, die manche hegen, Deutschland habe unersch\u00f6pfliche Mittel, und es geht eigentlich nur darum, zu entscheiden, wof\u00fcr man es ausgeben sollte, teile ich nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "99": {
        "user": "reziplikativ ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/wolfgang-michal/haltung-statt-haeme#comments",
        "utterance": "Nicht die schlechteste Idee. ",
        "category": "praise"
    },
    "100": {
        "user": "Blohm.O ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Der Artikel beschreibt vielleicht zu Recht, dass es ein schwieriger und langer Prozess ist",
        "category": "concession"
    },
    "101": {
        "user": "gsyme",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Klassische Symbolpolitik die nichts \u00e4ndern wird.",
        "category": "lecture"
    },
    "102": {
        "user": "gsyme",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Ich denke sie haben mit allem Recht was sie sagen.",
        "category": "praise"
    },
    "103": {
        "user": "Stephan",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Im Artikel wird das gut begr\u00fcndet.",
        "category": "praise"
    },
    "104": {
        "user": "Chuwawa",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Der gemeine Europ\u00e4er - insbesondere Mitteleurop\u00e4er neigt dazu, dass Unangenehme mal schnell unter den Teppich zu kehren.",
        "category": "insinuation"
    },
    "105": {
        "user": "Chuwawa",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Gelebte Verantwortung f\u00fcr eine neue Zeit.",
        "category": "praise"
    },
    "106": {
        "user": "Chaotin_oder_ Chaot",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Bl\u00f6dsinn, sorry, was sie da schreiben.",
        "category": "dissence"
    },
    "107": {
        "user": "Fleeting Eternity",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Es gibt weder Unterarten noch Rassen.",
        "category": "lecture"
    },
    "108": {
        "user": "Chaotin_oder_ Chaot",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Offensichtlich f\u00fchlen sie sich verunglimpft, warum auch immer.",
        "category": "insinuation"
    },
    "109": {
        "user": "Lothar W. Pawliczak",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Es geht nicht um Worte, sondern um Inhalte. ",
        "category": "lecture"
    },
    "110": {
        "user": "Raelisrock",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Finde den Artikel hervorragend.",
        "category": "praise"
    },
    "111": {
        "user": "iDog ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Dann ist ihre Frage etwas wirr, wie ich finde",
        "category": "dissence"
    },
    "112": {
        "user": "iDog",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Diese Gruppierungen bilden sich meist innnerhalb bestimmter sozialer Schichten",
        "category": "lecture"
    },
    "113": {
        "user": "Lothar W. Pawliczak",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Da ist die linke Konsequenz Denunziation, Tortenschmei\u00dfen, Randalieren, Bandstiften, Pr\u00fcgeln.",
        "category": "insinuation"
    },
    "114": {
        "user": "iDog",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Mir scheint es also, dass Sie Pseudolinke meinen, wenn Sie nach deren fairplay fragen",
        "category": "insinuation"
    },
    "115": {
        "user": "Biene",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Das ist ein guter Barometer der Gesellschaft",
        "category": "praise"
    },
    "116": {
        "user": "Lothar W. Pawliczak ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Also erstmal: radikal und libert\u00e4r schlie\u00dfen sich gegenseitig aus",
        "category": "lecture"
    },
    "117": {
        "user": "Dr. B. Eckert",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Absurde Argumentation",
        "category": "dissence"
    },
    "118": {
        "user": "Dr. B. Eckert",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/falsches-signal#comments",
        "utterance": "Man bedenke, dass Sprache, Denken und Weltvorstellung durchaus zusammenh\u00e4ngen.",
        "category": "lecture"
    },
    "119": {
        "user": "jan humba",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/war-doch-nicht-so-schlimm#comments",
        "utterance": "Dankesch\u00f6n! Das war der bisher beste und sachlichste Beitrag zu dieser, teilweise absurd unsachlich gef\u00fchrten, Diskussion.",
        "category": "praise"
    },
    "120": {
        "user": "jan humba",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/war-doch-nicht-so-schlimm#comments",
        "utterance": "Kritisieren ist ja willkommen, aber diese Art von Verteufelung, wirkt doch sehr selbstgef\u00e4llig",
        "category": "dissence"
    },
    "121": {
        "user": "Lacrima",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/und-das-eis-schmilzt-doch#comments",
        "utterance": "Dem ist nicht so.",
        "category": "dissence"
    },
    "122": {
        "user": "erftstadtboy ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/und-das-eis-schmilzt-doch#comments",
        "utterance": "meine informationen sind da anders",
        "category": "dissence"
    },
    "123": {
        "user": "Moorleiche",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/und-das-eis-schmilzt-doch#comments",
        "utterance": "Der effektivste Klimaschutz hat derzeit den Namen Corona. ",
        "category": "lecture"
    },
    "124": {
        "user": "pleifel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/und-das-eis-schmilzt-doch#comments",
        "utterance": "Oder mit anderen Worten: schnell gelesen und nicht verstanden, da sich nicht die Zeit genommen wird, entsprechend dar\u00fcber nachzudenken. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "125": {
        "user": "Columbus",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/und-das-eis-schmilzt-doch#comments",
        "utterance": "Zustimmung, Pleifel. ",
        "category": "praise"
    },
    "126": {
        "user": "mitschreiben",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Es muss beachtet werden, dass schon das Holocaust-Leugnungsverbot vom Bundesverfassungsgericht streng gepr\u00fcft wird",
        "category": "lecture"
    },
    "127": {
        "user": "mymind",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Die Darlegung zum Begriff V\u00f6lkermord in der UN-Konvention ist problematisch, da w\u00e4re eine differenziertere Auslegung angebracht.",
        "category": "lecture"
    },
    "128": {
        "user": "mymind",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Fakt ist im Endeffekt, dass ein Verbrechen durch nichts zu rechtfertigen ist.",
        "category": "lecture"
    },
    "129": {
        "user": "Columbus",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Das geschah \u00fcbrigens nicht nur dort, sondern auch im Konflikt zwischen Albanern und Serben im Kosovo.",
        "category": "lecture"
    },
    "130": {
        "user": "Columbus",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Das ist mir, ehrlich gesagt, im Zusammenhang mit den Geschehnissen um die es hier geht, v\u00f6llig schnurz, Grenzpunkt 0.",
        "category": "dissence"
    },
    "131": {
        "user": "denkzone8",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "der begriff \"kultureller genozid \" scheint mir ein un-ding,",
        "category": "dissence"
    },
    "132": {
        "user": "Columbus",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Tut mir leid, da kann ich Ihnen nicht folgen, Montaine Duvall.",
        "category": "dissence"
    },
    "133": {
        "user": "Grenzpunkt 0",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/mladen-gladic/das-gesprochene-wort-gilt-ein-update-zu-peter-handke#comments",
        "utterance": "Damit haben Sie nat\u00fcrlich Recht weil ich es verk\u00fcrzt dargestellt habe.",
        "category": "concession"
    },
    "134": {
        "user": "apatit ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Ein sch\u00f6ner Text, gerade in einer Zeit wo Gier, Neid und neue Rechthaber 'Hochkonjunktur' haben!",
        "category": "praise"
    },
    "135": {
        "user": "Ehemaliger Nutzer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Das ist der Grund, warum sich b\u00f6se Absichten leicht tun, Ihren aus\u00fcbenden Stil immer fortw\u00e4rend \u00e4ndern zu k\u00f6nnen und auch Erfolge damit aufweisen werden.",
        "category": "lecture"
    },
    "136": {
        "user": "Ehemaliger Nutzer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Ja, eine sch\u00f6ne Antwort.",
        "category": "praise"
    },
    "137": {
        "user": "Christian Brecht ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Das ist keine Soziale Marktwirtschaft, das ist eine Asoziale Marktwirtschaft.",
        "category": "lecture"
    },
    "138": {
        "user": "Christian Brecht",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Ein exzellenter Artikel. ",
        "category": "praise"
    },
    "139": {
        "user": "Moorleiche",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "So richtig ich es finde, Debatten anzusto\u00dfen und auch jenen eine Stimme zu geben, die sonst keine haben, oder die sonst \u00fcbergangen werden, in der Differenzierung liegt m.E. der Schl\u00fcssel",
        "category": "concession"
    },
    "140": {
        "user": "denkzone8",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "ich sehe es nicht als zirkel, in dem sich b\u00fcrger befinden.",
        "category": "dissence"
    },
    "141": {
        "user": "Katharina Schmitz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Ich halte das Leistungsprinzip auch nicht f\u00fcr eine blo\u00dfe Erfindung des Kapitalismus, dar\u00fcber streiten wir hier ja auch alle ziemlich leidenschaftlich.",
        "category": "concession"
    },
    "142": {
        "user": "thesittingbull",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "Nee, nee, nee, da haben Sie mich missverstanden",
        "category": "dissence"
    },
    "143": {
        "user": "R\u00fcdiger Grothues",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/katharina-schmitz/die-prekaere-gesellschaft#comments",
        "utterance": "So geht Moderne, oder das, was man daf\u00fcr h\u00e4lt.",
        "category": "lecture"
    },
    "144": {
        "user": "VincentPrice",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190386-Want-To-Get-Better-At&s=2dbe7ddd22b71d7d054102db91182c52",
        "utterance": "100% Zustimmung.",
        "category": "praise"
    },
    "145": {
        "user": "sivispacemparabellum",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190386-Want-To-Get-Better-At&s=2dbe7ddd22b71d7d054102db91182c52",
        "utterance": "Wirklich guter Beitrag. Entspricht meiner Erfahrung als Trainer. ",
        "category": "praise"
    },
    "146": {
        "user": "Ich sage: ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190352-Wie-w\u00fcrde-BJJ-aussehen-wenn",
        "utterance": "Ich glaube, dass das Unsinn ist. ",
        "category": "dissence"
    },
    "147": {
        "user": "Kirke ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190352-Wie-w\u00fcrde-BJJ-aussehen-wenn",
        "utterance": "Hat einige Parallelen, stimmt, aber gibt wohl ein Punktesystem und Runden?",
        "category": "concession"
    },
    "148": {
        "user": "period ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190352-Wie-w\u00fcrde-BJJ-aussehen-wenn&goto=nextoldest",
        "utterance": "Wirkt echt ordentlich und die Beschreibungen sind soweit verst\u00e4ndlich. Die Vergleichstabelle finde ich super.",
        "category": "praise"
    },
    "149": {
        "user": "der_schoeneberger",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russische-zweifel-an-der-nawalny-diagnose-wenn-sie-ihn-haetten-toeten-wollen-haetten-sie-ihn-getoetet/26124370.html#kommentare",
        "utterance": "Also ich habe keine Zweifel an der Charit\u00e9-Diagnose, schon mangels Sachverstand.",
        "category": "Praise"
    },
    "150": {
        "user": "crossoverhill",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russische-zweifel-an-der-nawalny-diagnose-wenn-sie-ihn-haetten-toeten-wollen-haetten-sie-ihn-getoetet/26124370.html#kommentare",
        "utterance": "Das denke ich auch.",
        "category": "Praise"
    },
    "151": {
        "user": "PolWolf",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russische-zweifel-an-der-nawalny-diagnose-wenn-sie-ihn-haetten-toeten-wollen-haetten-sie-ihn-getoetet/26124370.html#kommentare",
        "utterance": "Wer glaubt in Russland g\u00e4be es irgend eine \"\u00f6ffentliche\" Einrichtung/Institution, die v\u00f6llig unabh\u00e4ngig agieren k\u00f6nnte, der glaubt auch dass der Weihnachtsmann ein Transgender ist und mit dem Osterhasen liiert! ",
        "category": "Insinuation"
    },
    "152": {
        "user": "spock",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/russische-zweifel-an-der-nawalny-diagnose-wenn-sie-ihn-haetten-toeten-wollen-haetten-sie-ihn-getoetet/26124370.html#kommentare",
        "utterance": "Dem ist eigentlich nichts hinzuzuf\u00fcgen",
        "category": "Praise"
    },
    "153": {
        "user": "lars3110",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "So ist es immer - den Schaden haben die Ehrlichen.",
        "category": "lecture"
    },
    "154": {
        "user": "fluechter",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "Meines Erachtens braucht man f\u00fcr Kontrollen, da wo es um Geld geht, immer auch Personal, nicht nur IT-Programme.",
        "category": "lecture"
    },
    "155": {
        "user": "betroffener72378",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "Da ist doch nicht gegen einzuwenden.",
        "category": "praise"
    },
    "156": {
        "user": "maxost",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "Jeder Staatsbedienstete ist verpflichtet sich an Recht und Gesetz zu halten, sonst kann er pers\u00f6nlich in Haftung genommen werden.",
        "category": "lecture"
    },
    "157": {
        "user": "fluechter",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "Ihr Geraune kann ich nicht nachvollziehen, das ist destruktiv.",
        "category": "dissence"
    },
    "158": {
        "user": "WissenistmanchmalMacht",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/untreue-verdacht-bei-vergabe-von-corona-geldern-berliner-staatsanwaltschaft-ermittelt-gegen-ibb-vorstaende/26125190.html#kommentare",
        "utterance": "Wer nach zwei Wochen der Einschr\u00e4nkungen innerhalb von zwei Tagen Staatsgeld auf seinem Konto braucht, weil er ohne nicht mehr existieren kann, hat im \u00f6ffentlichen Diskurs wegen Unzurechnungsf\u00e4higkeit nichts verloren.",
        "category": "lecture"
    },
    "159": {
        "user": "herjeh",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/mdr-interview-mit-bjoern-hoecke-ach-herr-saenger-sie-wissen-doch-wie-es-ist-/26125080.html#kommentare",
        "utterance": "Das \u00fcbliche BlaBla vom Faschisten H\u00f6cke, ohne wirkliche Substanz.",
        "category": "dissence"
    },
    "160": {
        "user": "Peter-Hoff",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/mdr-interview-mit-bjoern-hoecke-ach-herr-saenger-sie-wissen-doch-wie-es-ist-/26125080.html#kommentare",
        "utterance": "Es ging im Gro\u00dfen und Ganzen. ",
        "category": "concession"
    },
    "161": {
        "user": "Norddeutschepflanze",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/gesellschaft/medien/mdr-interview-mit-bjoern-hoecke-ach-herr-saenger-sie-wissen-doch-wie-es-ist-/26125080.html#kommentare",
        "utterance": "Als ob\u00a0 Medien und alle anderen Parteien nicht ihren Frame auch auf alles und jedes legen w\u00fcrden wie es gerade gef\u00e4llt.",
        "category": "dissence"
    },
    "162": {
        "user": "SIKOAlex",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/am-kurfuerstendamm-und-in-schoeneberg-erneut-bankueberfaelle-in-berlin-der-oder-die-taeter-auf-der-flucht/26124838.html#kommentare",
        "utterance": "Tja, ganz offenbar brauchen einige Gro\u00dffamilien ein bisschen Kleingeld, da das Partyleben - un d damit auch die Drogendeals - in Berlin derzeit erheblich- coronabedingt - lahmgelegt ist, m\u00fcssen eben andere \"Einnahmequellen\" gefunden werden...",
        "category": "insinuation"
    },
    "163": {
        "user": "changnoi",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/am-kurfuerstendamm-und-in-schoeneberg-erneut-bankueberfaelle-in-berlin-der-oder-die-taeter-auf-der-flucht/26124838.html#kommentare",
        "utterance": "selten so einen daemlichen kommentar gelesen. ",
        "category": "dissence"
    },
    "164": {
        "user": "Tempest0815",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/am-kurfuerstendamm-und-in-schoeneberg-erneut-bankueberfaelle-in-berlin-der-oder-die-taeter-auf-der-flucht/26124838.html#kommentare",
        "utterance": "Daher ist schon davon auszuegehen, dass durch die Clans andere M\u00f6glichkeiten genutzt werden um Geld zu verdienen.",
        "category": "lecture"
    },
    "165": {
        "user": "torrez",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Das eine Folge der Massnahmen ebenso Menschanleben fordert, wird dabei geflissentlich vergessen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "166": {
        "user": "Pat7",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Dort wird mittlerweile mit mindestens 300.000 Toten durch Corona gerechnet.",
        "category": "lecture"
    },
    "167": {
        "user": "Bantmut",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Wer da mitl\u00e4uft und sich nicht ausdr\u00fccklich und sichtbar von den nazis abgrenzt darf sich nicht beschweren, in den gleichen braunen Dreckeimer geworfen zu werden.\u00a0",
        "category": "lecture"
    },
    "168": {
        "user": "Undine",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Demonstrationen lassen sich nicht so leicht verbieten.\u00a0",
        "category": "lecture"
    },
    "169": {
        "user": "MacMuc",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Na rechnen funktioniert bei den Herrschaften auch nicht.",
        "category": "lecture"
    },
    "170": {
        "user": " maxost",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Statt gro\u00dfe T\u00f6ne zu spucken sollte Herr Geisel einfach\u00a0 seine Arbeit machen und sich nicht wieder als zahnloser Spr\u00fccheklopfer erweisen ",
        "category": "lecture"
    },
    "171": {
        "user": "Eispickel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Stimmt.",
        "category": "concession"
    },
    "172": {
        "user": "betroffener72378",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Haben die alle keine Arbeit?",
        "category": "lecture"
    },
    "173": {
        "user": "Pat7",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Wie hei\u00dft es so sch\u00f6n, wer sich mit Hunden schlafen legt wacht mit Fl\u00f6hen wieder auf.",
        "category": "lecture"
    },
    "174": {
        "user": "Motoko",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/querdenker-demonstration-in-berlin-so-will-die-extreme-rechte-den-corona-protest-unterwandern/26123250.html#kommentare",
        "utterance": "Auch hier spiegelt sich die v\u00f6llige Verblendung wieder, die ein deutliches Indiz f\u00fcr die rechtsradikale Blase ist. ",
        "category": "dissence"
    },
    "175": {
        "user": "Windstromer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/personalmangel-kita-franziska-giffey-betreuung-studie#comments",
        "utterance": "Das ist absoult richtig.",
        "category": "praise"
    },
    "176": {
        "user": "Europ\u00e4ischer freier Demokrat",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/personalmangel-kita-franziska-giffey-betreuung-studie#comments",
        "utterance": "So kann man sich auch von handfesten Argumenten und den Fakten sowie der Realit\u00e4t befreien.",
        "category": "insinuation"
    },
    "177": {
        "user": "Kr\u00f6saMaja1",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/personalmangel-kita-franziska-giffey-betreuung-studie#comments",
        "utterance": "An den miesen Rahmenbedingungen leidet das gesamte System, Kinder, Familien, Erzieher*innen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "178": {
        "user": "timeless01",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/personalmangel-kita-franziska-giffey-betreuung-studie#comments",
        "utterance": "Studien von der \"neoliberalen Denkfabrik\" Bertelsmann sind eher politisch getrieben.",
        "category": "insinuation"
    },
    "179": {
        "user": "Europ\u00e4ischer freier Demokrat",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/personalmangel-kita-franziska-giffey-betreuung-studie#comments",
        "utterance": "Eher genau das Gegenteil ist der Fall!",
        "category": "dissence"
    },
    "180": {
        "user": "et iustus",
        "topic": "society",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/missbrauchskomplex-bergisch-gladbach-landgericht-wiesbaden-grausamkeit#comments",
        "utterance": "Das Einzige, was ge\u00e4ndert werden kann, ist die Umsetzung dieser Pr\u00e4gung.",
        "category": "lecture"
    },
    "181": {
        "user": "Vierter Benutzername",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Nein! ",
        "category": "dissence"
    },
    "182": {
        "user": "Ramsay_Bolton",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Das Foto sagt rein gar nichts aus, da es kein Datum beinhaltet.",
        "category": "lecture"
    },
    "183": {
        "user": "Mineralwasser-Junkie",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Daher macht es Sinn, Alkohol in der \u00d6ffentlichkeit zu verbieten, damit sich das alles nach innen verlagert.",
        "category": "lecture"
    },
    "184": {
        "user": "BUGABOOO",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "D\u00fcrfte doch nicht so schwer sein,oder?",
        "category": "insinuation"
    },
    "185": {
        "user": "wachsmueller",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Sie spielen auf einen Putsch an - keine Revolution.",
        "category": "insinuation"
    },
    "186": {
        "user": "Matze 83",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "In meinen Augen eine sinnfreie Massnahme.",
        "category": "dissence"
    },
    "187": {
        "user": "wolf.mohn",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Ansonsten kann man sich sicher auf eifrige Mitb\u00fcrger verlassen, die jeden Versto\u00df zur Anzeige bringen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "188": {
        "user": "Johannes Schmitz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Die Mitb\u00fcrger k\u00f6nnen nicht sehen, dass in der Colaflasche die H\u00e4lfte Whiskey ist.",
        "category": "insinuation"
    },
    "189": {
        "user": "Johannes Schmitz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "F\u00fcr die ganze EU, f\u00fcr ganz Europa, ganz global.",
        "category": "lecture"
    },
    "190": {
        "user": "Calatasara",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/neuinfektionen-muenchen-alkoholverkauf-einschraenkung-coronavirus#comments",
        "utterance": "Das w\u00e4re ein Traum.",
        "category": "Praise"
    },
    "191": {
        "user": "R.B.C.",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Es ist doch klar im Text erkl\u00e4rt, dass das gerade nicht der Fall ist. ",
        "category": "lecture"
    },
    "192": {
        "user": "binunterwegs",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Es spielt weniger eine Rolle wie schnell man von Konstanz nach Flensburg gelangt, sondern wie viele infizierte Menschen von Konstanz nach Flensburg reisen . ",
        "category": "dissence"
    },
    "193": {
        "user": "Bernd16",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Doch. Die Bundesl\u00e4nder kommen eben zu unterschiedlichen Einsch\u00e4tzungen!",
        "category": "dissence"
    },
    "194": {
        "user": "P_S",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "NEIN! Ist es eben nicht!",
        "category": "dissence"
    },
    "195": {
        "user": "Demokrit55",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Lesen und Verstehen sind halt doch zwei paar Schuhe. Gilt f\u00fcr den Antwortenden als auch den Kommentierenden",
        "category": "insinuation"
    },
    "196": {
        "user": "Hackersfriend",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "In einer Gro\u00dfstadt hingegen ist das definitiv unm\u00f6glich.",
        "category": "dissence"
    },
    "197": {
        "user": "makke14",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "So waere es vernuenftig, aber so ist es ja eben nicht geregelt.",
        "category": "concession"
    },
    "198": {
        "user": "Werhatnochnichtwerwillnochmal",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Das verstehe ich auch nicht. ",
        "category": "concession"
    },
    "199": {
        "user": "Cicero_95",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Das ist die unfassbar billige Ausrede der Bahn ",
        "category": "insinuation"
    },
    "200": {
        "user": "NightFury",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Und da ist er wieder: der Ruf nach der starken Hand, die endlich durchgreift und den widerspenstigen Untertanen im unmoralischen Genick packt ",
        "category": "insinuation"
    },
    "201": {
        "user": "N-Mode",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Im Rahmen einer Pandemie fliegt man nicht nach Malle zum feiern.",
        "category": "lecture"
    },
    "202": {
        "user": "Hakkuun Yasutani",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Was stimmt daran nicht?",
        "category": "dissence"
    },
    "203": {
        "user": "mf2016",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Er unterschl\u00e4gt, dass wir in den letzten drei Wochen die Test von 570.000 auf 870.000 gesteigert haben,",
        "category": "insinuation"
    },
    "204": {
        "user": "Charly",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Und das stimmt halt so nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "205": {
        "user": "zipit",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Naja, die Zahlen stimmen schon, auch ihr Link zeigt, dass in KW34 von 875.524 Getesteten 8.407 positiv getestet wurden",
        "category": "concession"
    },
    "206": {
        "user": "Matze 83",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Das zu kritisieren ist sicher kein Bl\u00f6dsinn.",
        "category": "concession"
    },
    "207": {
        "user": "mf2016",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Es gibt auch weitere Zahlen, die er einfach verschweigt, so sinkt die Hospitalisieringsrste weiter kontinuierlich.",
        "category": "insinuation"
    },
    "208": {
        "user": "flankeng\u00f6ttin",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Sicher ist nur: die Tests messen weder ob der jeweils getestete Mensch infiziert ist, noch ob er ansteckend ist",
        "category": "lecture"
    },
    "209": {
        "user": "anne.zeit",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Das trifft es ganz gut.",
        "category": "praise"
    },
    "210": {
        "user": "anne.zeit",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Was ein nicht unerheblicher Unterschied ist.",
        "category": "dissence"
    },
    "211": {
        "user": "mf2016",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Es kommt hinzu, dass man die Test-Strategie ge\u00e4ndert hat.",
        "category": "lecture"
    },
    "212": {
        "user": "JB67",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Zuf\u00e4llig hei\u00dft ganz vereinfacht: jeder hat die gleiche Wahrscheinlichkeit, getestet zu werden. ",
        "category": "lecture"
    },
    "213": {
        "user": "J\u00fcrgen Schwarz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Danke f\u00fcr den Link. Sehr aufschlussreich.",
        "category": "praise"
    },
    "214": {
        "user": "rednaxelar",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Warum kann man nicht einfach mal zugeben, dass man falsch gelesen hat?",
        "category": "dissence"
    },
    "215": {
        "user": "Gero William",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/coronavirus-infektionszahlen-regeln-feiern-veranstaltungen-gruppen-massnahmen-ansteckung#comments",
        "utterance": "Die Anzahl der falsch positiven Tests liegt bei ca. 1 %",
        "category": "lecture"
    },
    "216": {
        "user": "Jeffrey Lebowski",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz#comments",
        "utterance": "Ja geil!",
        "category": "praise"
    },
    "217": {
        "user": "Whatever1234",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz#comments",
        "utterance": "Im Maklerjargon hei\u00dft das dann \"charmantes Loft\"",
        "category": "insinuation"
    },
    "218": {
        "user": "deBorn",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz?page=3#comments",
        "utterance": "Wir werden einen deutlichen Stellenabbauch erleben und entsprechend auch weniger B\u00fcrofl\u00e4che ben\u00f6tigen.",
        "category": "lecture"
    },
    "219": {
        "user": "Dhoughal",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz?page=3#comments",
        "utterance": "Das k\u00f6nnte in der Tat zu einer Chance f\u00fcr l\u00e4ndliche Regionen werden.",
        "category": "concession"
    },
    "220": {
        "user": "Dhoughal",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz?page=3#comments",
        "utterance": "Es gibt keine Ver\u00e4nderungen, die nur hundertprozentige Gewinner hervorbringen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "221": {
        "user": "Drehstuhl",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/2020-08/corona-digitalisierung-umfrage-kpmg-unternehmen-homeoffice-arbeitsplatz?page=6#comments",
        "utterance": "Da haben sie den Nagel auf den Kopf getroffen! ",
        "category": "praise"
    },
    "222": {
        "user": "jkdberlin ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island",
        "utterance": "Beides f\u00fcr mich. Einerseits bei dem bisher bekannten Vorgehen sicher der stereotype Kapitalismus, andererseits aber auch Innovation und Problem-L\u00f6sungs-Gedanken.",
        "category": "concession"
    },
    "223": {
        "user": "Capella ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island",
        "utterance": "Finde ich eigentlich ganz gut, wenn so auch mal Sachen ausprobiert werden, die sich vor COVID-19 keiner h\u00e4tte vorstellen k\u00f6nnen.",
        "category": "concession"
    },
    "224": {
        "user": "angHell",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island",
        "utterance": "Ich denke sie haben schon ein ganz gutes Konzept. ",
        "category": "concession"
    },
    "225": {
        "user": "marq ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island",
        "utterance": "die meisten vertragsfighter der ufc verdienen weniger als das j\u00e4hrliche durchschnittseinkommen der us bev\u00f6lkerung.",
        "category": "insinuation"
    },
    "226": {
        "user": "period ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island&goto=nextoldest",
        "utterance": "Gegenprognose: die UFC w\u00e4chst weiter, auch wenns den kleineren Verb\u00e4nden vielleicht an den Kragen geht.",
        "category": "insinuation"
    },
    "227": {
        "user": "period ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190148-UFC-Fight-Island&goto=nextoldest",
        "utterance": "So gesehen - ja. Meine Prognose war ja auch prim\u00e4r auf Nationen ausgerichtet",
        "category": "concession"
    },
    "228": {
        "user": "Oliver Hoch ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/testkapazitaeten-spahns-zickzackkurs-bei-den-corona-tests-16920380-p2.html#lesermeinungen",
        "utterance": "Die Regierung hat weder einen Plan noch den \u00dcberblick.",
        "category": "insinuation"
    },
    "229": {
        "user": "Wolf Ludwig ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/testkapazitaeten-spahns-zickzackkurs-bei-den-corona-tests-16920380-p2.html#lesermeinungen",
        "utterance": "Trial-and-error ist im Technikbereich bei komplexen Dingen \u00fcblich.",
        "category": "lecture"
    },
    "230": {
        "user": "Bernd Schneider ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.faz.net/aktuell/politik/ausland/afrika-ist-frei-vom-poliovirus-was-wir-lernen-koennen-16920411.html#lesermeinungen",
        "utterance": "Wenn ein Text derma\u00dfen in Jubelarien und Eigenlob ausartet, darf man am Wahrheitsgehalt durchaus zweifeln.",
        "category": "Insinuation"
    },
    "231": {
        "user": "Katharina K\u00f6rting ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/frau-beisst-mann#comments",
        "utterance": "Weder sehe ich, inwiefern der Text identit\u00e4tspolitisch argumentiert, noch hebt er er eine Kandidatin wegen ihres Geschlechts auf den Schild.",
        "category": "dissence"
    },
    "232": {
        "user": "Katharina K\u00f6rting ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/frau-beisst-mann#comments",
        "utterance": "Wenn eine Kandidatin sich jedoch zuallererst gegen den Vorwurf der Undankbarkeit wehren muss, hat das wohl, so die These, durchaus mit ihrem Geschlecht zu tun.",
        "category": "Insinuation"
    },
    "233": {
        "user": "Bartleby",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/frau-beisst-mann#comments",
        "utterance": "Wer Themen 'aufbl\u00e4st' und wichtigere hinten runterfallen l\u00e4sst, sollte mal inne halten, in sich gehen - und die Frage nach Priorit\u00e4ten stellen. ",
        "category": "Insinuation"
    },
    "234": {
        "user": "rioges",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Wenn es um Russland geht, ist keine infame Beschuldigung billig genug um sie nicht vorzutragen.",
        "category": "Insinuation"
    },
    "235": {
        "user": "Verwendungszweck",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Die Eskalationen bei den Demos waren inszeniert.",
        "category": "Insinuation"
    },
    "236": {
        "user": "Meine Wenigkeit ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Sch\u00f6n, dass es so etwas ab und zu noch gibt",
        "category": "praise"
    },
    "237": {
        "user": "Meine Wenigkeit ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Warum sollte ich mich f\u00fcr diesen Herrn Nawalny interessieren? ",
        "category": "lecture"
    },
    "238": {
        "user": "Verwendungszweck",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Man hat geradezu den Eindruck, dass die Medienleute dressiert sind.",
        "category": "Insinuation"
    },
    "239": {
        "user": "Magda",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Es ist alles ziemlich unersprie\u00dflich.",
        "category": "dissence"
    },
    "240": {
        "user": "Magda",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Gut zusammengefasst, wie das hier alles so langgeht.",
        "category": "praise"
    },
    "241": {
        "user": "Rebellierender ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Nichts Genaues wei\u00df man nicht - au\u00dfer in den Chefredaktionen unserer \"Qualit\u00e4tsmedien\".",
        "category": "Insinuation"
    },
    "242": {
        "user": "Magda",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/lutz-herden/allein-die-ueberzeugung-zaehlt#comments",
        "utterance": "Was soll das denn hei\u00dfen?",
        "category": "dissence"
    },
    "243": {
        "user": "erftstadtboy",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/cbaron/bildung-macht-nicht-satt#comments",
        "utterance": "dass die klassendurchl\u00e4ssigkeit nach dem krieg h\u00f6her war, war eine historische ausnahme, die viele gr\u00fcnde hatte.",
        "category": "lecture"
    },
    "244": {
        "user": "Jens C",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/cbaron/bildung-macht-nicht-satt#comments",
        "utterance": "Das aber nur nebenbei, ist nicht das Hauptthema.",
        "category": "lecture"
    },
    "245": {
        "user": "Jens C",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/cbaron/bildung-macht-nicht-satt#comments",
        "utterance": "Allein das wir hier schreiben k\u00f6nnen, hat bereits mit Bildung zu tun. ",
        "category": "lecture"
    },
    "246": {
        "user": "Stoppel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/cbaron/bildung-macht-nicht-satt#comments",
        "utterance": "Das ist Wasserkopf. Das ist Priesterkaste aka \"Gouvernance\".",
        "category": "Insinuation"
    },
    "247": {
        "user": "Moorleiche",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/cbaron/bildung-macht-nicht-satt#comments",
        "utterance": "Klassenstolz finde ich aber auch problematisch, sei es bildungsb\u00fcrgerlicher, aber auch jener, der fr\u00fcher einfachen Arbeiter und heute der oft Arbeitslosen oder prek\u00e4r Besch\u00e4ftigten",
        "category": "concession"
    },
    "248": {
        "user": "carolina",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Das klingt theoretisch alles sehr sch\u00f6n, was Frau Keilani schreibt, nur leider hat es kaum Realit\u00e4tsbezug.",
        "category": "dissence"
    },
    "249": {
        "user": "tempus_fugit",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "und dank des Verbots werden es wohl einige mehr werden.",
        "category": "insinuation"
    },
    "250": {
        "user": "Queeerdenker",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Es sind in keiner Weise Grundrechte eingeschr\u00e4nkt. Sie k\u00f6nnen jederzeit situationsangepa\u00dft ausge\u00fcbt werden.",
        "category": "lecture"
    },
    "251": {
        "user": "mcgyver",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Ich halte ja wenig von Demonstrationen und habe seit dem November 1989 keine derartige Veranstaltung mehr besucht.",
        "category": "lecture"
    },
    "252": {
        "user": "Pedro_Garcia",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Wow, es schein massig Verfassungsrechtler hier im Forum zu geben, die ganz genau zu wissen glauben, was Sache und Rechtslage ist.",
        "category": "insinuation"
    },
    "253": {
        "user": "Motoko",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Bitte nicht alles so uns\u00e4glich aufbl\u00e4hen und instrumentalisieren.",
        "category": "lecture"
    },
    "254": {
        "user": "mitte31",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Der Weg, die Demo zuzulassen und dann sofort einzuschreiten, wenn Regeln nicht eingehalten werden, w\u00e4re zwar auch meiner Meinung nach der Richtige.\u00a0",
        "category": "concession"
    },
    "255": {
        "user": "larifari",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Der Kommentar ist treffend formuliert und zeigt sehr gut, wie frei wir in Deutschland eigentlich sind.",
        "category": "praise"
    },
    "256": {
        "user": "CameraObscura",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Reichlich naiv, dieser Kommentar.",
        "category": "dissence"
    },
    "257": {
        "user": "provinzler",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Das ist doch Quatsch",
        "category": "dissence"
    },
    "258": {
        "user": "provinzler",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Der Gesundheit der Allgemeinheit ist in Pandemiezeiten alles unterzuordnen.",
        "category": "lecture"
    },
    "259": {
        "user": "Tedesco",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Nat\u00fcrlich gibt es die vielen im Artikel erw\u00e4hnten Rechte, klar.",
        "category": "concession"
    },
    "260": {
        "user": "a.fink",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Das damit einhergehende Gesundheitsrisiko ist v\u00f6llig inakzeptabel.",
        "category": "lecture"
    },
    "261": {
        "user": "hobelmann",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Wer genau soll da wie und was aufl\u00f6sen? ",
        "category": "lecture"
    },
    "262": {
        "user": "royalflush",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Super Kommentar - trennscharf zwischen Politik und Gesetz unterschieden.",
        "category": "praise"
    },
    "263": {
        "user": "Eispickel",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Woher beziehen Sie bittesch\u00f6n Ihre Klarheit?",
        "category": "dissence"
    },
    "264": {
        "user": "herjeh",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/verbot-des-querdenker-protests-warum-die-demo-gegen-die-coronamassnahmen-in-berlin-nicht-verboten-werden-sollte/26129426.html#kommentare",
        "utterance": "Die Fakten sind eindeutig, da mu\u00df ich mir nicht noch verquere Reden anh\u00f6ren.",
        "category": "lecture"
    },
    "265": {
        "user": "Undine",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Wichtiger w\u00e4re es deshalb die Gesundheits\u00e4mter und Laborkapazit\u00e4ten auszubauen.\u00a0",
        "category": "lecture"
    },
    "266": {
        "user": "Motoko",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Im Gegenteil.",
        "category": "dissence"
    },
    "267": {
        "user": "andrae",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Dieses Verbot macht auch mich nachdenklich.",
        "category": "concession"
    },
    "268": {
        "user": "7905",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Was n\u00fctzt denen ein Protest gegen Coronama\u00dfnahmen? ",
        "category": "lecture"
    },
    "269": {
        "user": "Waedliman",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Demnach d\u00fcrften auch Tausende von an Tuberkulose Erkrankten durch enge Stra\u00dfen laufen und die halbe Stadt infizieren, wenn sie z. B. mit dem Preis f\u00fcr ein Arzneimittel nicht einverstanden w\u00e4ren? ",
        "category": "concession"
    },
    "270": {
        "user": "vinceserpent",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Ja, mich stimmt das auch sehr nachdenklich. ",
        "category": "concession"
    },
    "271": {
        "user": "FreiesBerlin",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/scharfe-kritik-an-innensenator-geisel-das-sind-die-reaktionen-auf-das-verbot-des-querdenker-protests/26129142.html#kommentare",
        "utterance": "Ich bin es langsam auch leid",
        "category": "dissence"
    },
    "272": {
        "user": "johanna",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "Was die in meinen Augen sind, kann ich hier nicht schreiben, das verst\u00f6\u00dft gegen die Regeln.Pfui!",
        "category": "dissence"
    },
    "273": {
        "user": "Gophi",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "Befangenheit wird im Staatswesen zu Recht als Grund f\u00fcr eine fallbezogene Suspendierung angesehen.",
        "category": "lecture"
    },
    "274": {
        "user": "cogito",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "Das ist ein weiterer Baustein f\u00fcr Politikverdrossenheit. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "275": {
        "user": "pfauenauge7",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "So ist es.",
        "category": "concession"
    },
    "276": {
        "user": "Veltener",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "H\u00e4tten sie den Artikel\u00a0 zu Ende gelesen,w\u00fc\u00dften sie das viele Politiker die Bahnkarte haben und nicht nutzen.",
        "category": "lecture"
    },
    "277": {
        "user": "rowa1",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "Das heisst: Ihr Steuergeld geht an die Bahn",
        "category": "lecture"
    },
    "278": {
        "user": "Waedliman",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/der-beschluss-von-union-und-spd-zum-wahlrecht-so-macht-sich-der-bundestag-zur-lachnummer/26127910.html#kommentare",
        "utterance": "Es geht um Bereicherung und Sicherung der Pfr\u00fcnde, hergestellt durch Lobbyismus und Postengeschacher. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "279": {
        "user": "vern",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/verkehrskontrollen-zum-schulbeginn-polizei-erwischt-6000-raser-rund-um-berlins-schulen/26128266.html#kommentare",
        "utterance": "ein sehr schwammiger Artikel.",
        "category": "dissence"
    },
    "280": {
        "user": "wi lee ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190360-Stoltzfus-goes-UFC",
        "utterance": "Ich hab Dustin in Stuttgart siegen gesehen, geiler Kampf und ein guter K\u00e4mpfer.",
        "category": "praise"
    },
    "281": {
        "user": "Schnueffler ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190360-Stoltzfus-goes-UFC",
        "utterance": "Im Reflex und unter solch einem Stress kann es passieren. Kann, sollte aber nicht.",
        "category": "concession"
    },
    "282": {
        "user": "marq ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190119-Connor-geht-in-Rente&goto=nextoldest",
        "utterance": "flying uwe geht ein pers\u00f6nliches risiko ein, um sein gesch\u00e4ft auszubauen, dazu hilft ihm jeder klick und die erweiterung der zielgruppen...",
        "category": "insinuation"
    },
    "283": {
        "user": "Unbe ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190119-Connor-geht-in-Rente&goto=nextoldest",
        "utterance": "Denke, dass es ein ansehnlicher Kampf wird",
        "category": "praise"
    },
    "284": {
        "user": "G\u00fcrteltier ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?190047-MMA-Kampf-am-16-5-2020-in-USA&goto=nextoldest",
        "utterance": "Laaaangweilig. Und so diskriminierend.",
        "category": "dissence"
    },
    "285": {
        "user": "authomas",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189888-UFC-249-mit-Ferguson-findet-DOCH-statt-kein-Aprilscherz%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "Super, gerne mehr!",
        "category": "praise"
    },
    "286": {
        "user": "Little Green Dragon ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189888-UFC-249-mit-Ferguson-findet-DOCH-statt-kein-Aprilscherz%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "Klar Verletzungen und/oder Krankheiten k\u00f6nnen passieren, aber nachdem mir mein Trainer mal so ein paar Anekdoten von Absagen vor der letzten Hausgala erz\u00e4hlt hat scheint so ein Kampftag doch irgendwie die Krankheitsrate drastisch zu erh\u00f6hen...",
        "category": "concession"
    },
    "287": {
        "user": "Unknown",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?184943-Meine-Lieblingskampfabsagen&goto=nextoldest",
        "utterance": "erst dann w\u00fcrde ich mir gedanken machen , ob ich mein training total umstelle ",
        "category": "lecture"
    },
    "288": {
        "user": "MG2503",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189853-Neuer-Gegner-als-Khabib-Ersatz-gegen-Ferguson-am-18-04-2020&goto=nextoldest",
        "utterance": "Beim MMA geht es um die \u00dcberg\u00e4nge von Stand Up zu Boden, das ist ganz anders als wenn du z.B. parallel BJJ und Muay Thai trainierst",
        "category": "lecture"
    },
    "289": {
        "user": "Ripley ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189726-MMA-mit-Gi&goto=nextoldest",
        "utterance": "Da ist irgendwo ein Denkfehler drin und die Werte sind zudem sehr vage gesch\u00e4tzt und kommen so m.E. nicht hin. ",
        "category": "lecture"
    },
    "290": {
        "user": "Billy die Kampfkugel ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189726-MMA-mit-Gi&goto=nextoldest",
        "utterance": "Das \u00fcbersch\u00e4tzt man schnell.",
        "category": "lecture"
    },
    "291": {
        "user": "rambat ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189712-Ern\u00e4hrung-f\u00fcrs-Training&goto=nextoldest",
        "utterance": "wie langweilig und armselig muss das leben eines menschen sein, der so viel zeit damit verbringt, in irgend einem forum unter verschiedenen accounts als troll dummes zeug zu posten? ",
        "category": "insinuation"
    },
    "292": {
        "user": "Ruslan ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189538-Stimmt-das&goto=nextoldest",
        "utterance": "..ja, genau sowas.",
        "category": "concession"
    },
    "293": {
        "user": "jkdberlin ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189506-KO-Resistenz-trainierbar&goto=nextoldest",
        "utterance": "waren echt ein paar gute K\u00e4mpfe dabei ... ",
        "category": "praise"
    },
    "294": {
        "user": "HAZ3",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189506-KO-Resistenz-trainierbar&goto=nextoldest",
        "utterance": "Geiler Fight,coole Card insgesamt !",
        "category": "praise"
    },
    "295": {
        "user": "krasser Typ ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189506-KO-Resistenz-trainierbar&goto=nextoldest",
        "utterance": "Der Kampf war ein schlechter Witz.",
        "category": "dissence"
    },
    "296": {
        "user": "Gast",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189355-Fedor-vs-Rampage&goto=nextoldest",
        "utterance": "Wenn man die Zuschauerzahlen sieht hat die UFC nachgelassen und kann nur durch einzelne Stars Pay-per-view m\u00e4ssig Gewinne generieren!",
        "category": "insinuation"
    },
    "297": {
        "user": "StaySafe ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189214-War-der-Box-Fight-von-McGregor-vs-Mayweather-schlecht-f\u00fcr-die-UFC&goto=nextoldest",
        "utterance": "Und da liegt in meinen Augen auch das Problem: Der random \"Fan\", der einfach zu ungebildet ist was den Charakter des MMA Sports angeht.",
        "category": "lecture"
    },
    "298": {
        "user": "marq ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189214-War-der-Box-Fight-von-McGregor-vs-Mayweather-schlecht-f\u00fcr-die-UFC&goto=nextoldest",
        "utterance": "hier geht es doch um sinnvolle regel\u00e4nderungen, sportarten entwickeln sich immer weiter und regelverbesserungen und anpassungen sind die regel in jeder sportart.",
        "category": "lecture"
    },
    "299": {
        "user": "jkdberlin ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189172-MMA-Regeln-so-zu-ver\u00e4ndern-das-MMA-spannender-wird%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "Einerseits technisch und taktisch echt bewandert, andererseits viele unfair und unsportliche Seiten.",
        "category": "concession"
    },
    "300": {
        "user": "marq ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189172-MMA-Regeln-so-zu-ver\u00e4ndern-das-MMA-spannender-wird%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "ein unsympath ohne sportsgeist.",
        "category": "dissence"
    },
    "301": {
        "user": "sivispacemparabellum ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189172-MMA-Regeln-so-zu-ver\u00e4ndern-das-MMA-spannender-wird%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "Technisch besser, aber wahrscheinlich auch menschlich etwas problematisch. ",
        "category": "concession"
    },
    "302": {
        "user": "Little Green Dragon ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189181-Rousimar-Palhares-Dirty-Fighter-or-a-Smart-Competitor&goto=nextoldest",
        "utterance": "Einer schreibt vom anderen ab bzw. beruft sich auf den als Quelle, wobei eigentlich niemand wirklich etwas genaues oder konkretes wei\u00df.",
        "category": "insinuation"
    },
    "303": {
        "user": "Little Green Dragon ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189181-Rousimar-Palhares-Dirty-Fighter-or-a-Smart-Competitor&goto=nextoldest",
        "utterance": "Aber mit neutraler und sachlicher Berichterstattung erzielt man halt offenbar keine Klicks...",
        "category": "insinuation"
    },
    "304": {
        "user": "Capella ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189181-Rousimar-Palhares-Dirty-Fighter-or-a-Smart-Competitor&goto=nextoldest",
        "utterance": "Und erz\u00e4hl mir jetzt nicht, die sind alle da, weil die die tolle Dribbling-Technik bewundern.",
        "category": "lecture"
    },
    "305": {
        "user": "kelte ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189181-Rousimar-Palhares-Dirty-Fighter-or-a-Smart-Competitor&goto=nextoldest",
        "utterance": "Wenn du mal drauf achtest wirst du feststellen, dass sich im Kampfsportsprech die betroffenen Leute sozusagen immer selbst verletzt oder get\u00f6tet haben. ",
        "category": "lecture"
    },
    "306": {
        "user": "Ripley ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189181-Rousimar-Palhares-Dirty-Fighter-or-a-Smart-Competitor&goto=nextoldest",
        "utterance": "Wir erinnern uns: Das Gehirn schwimmt einfach so in der Kalotte herum.",
        "category": "lecture"
    },
    "307": {
        "user": "jkdberlin ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189142-Amateur-MMA-K\u00e4mpferin-stirb-nach-Kampf-an-einer-Gehirnverletzung%21&goto=nextoldest",
        "utterance": "Naja, ein Hip-Replacement ist heute ja schon Standard. Danach k\u00f6nnte es weiter gehen ...",
        "category": "concession"
    },
    "308": {
        "user": "Tobi ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189134-Ben-Askren-geht-auf-Rente&goto=nextoldest",
        "utterance": "Interessant w\u00e4re in diesem Zusammenhang die Frage, wie man regeltechnisch reagieren k\u00f6nnte, um dieses exzessive Gewichtmachen zu verhindern.",
        "category": "lecture"
    },
    "309": {
        "user": "oxox",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189134-Ben-Askren-geht-auf-Rente&goto=nextoldest",
        "utterance": "Direkt vor dem Kampf wiegen. Das ist sehr einfach und hat wenig Aufwand.",
        "category": "lecture"
    },
    "310": {
        "user": "1.2.3",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189121-Gegner-finden-f\u00fcr-Schwergewicht-Neuling&goto=nextoldest",
        "utterance": "..mangelnde Impulskontrolle...ganz sch\u00f6n armselig",
        "category": "dissence"
    },
    "311": {
        "user": "marq ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189007-Yair-Rodriguez-der-Ausnahmefighter-in-der-UFC&goto=nextoldest",
        "utterance": "ja klar das ist ein geld ding...",
        "category": "concession"
    },
    "312": {
        "user": "Schnueffler ",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?189007-Yair-Rodriguez-der-Ausnahmefighter-in-der-UFC&goto=nextoldest",
        "utterance": "Nat\u00fcrlich lockt ihn das Geld und sein Name in den USA.",
        "category": "insinuation"
    },
    "313": {
        "user": "Unbe",
        "topic": "Sports",
        "link": "https://www.kampfkunst-board.info/forum/showthread.php?188951-Cain-Velasquez-gibt-R\u00fcckttritt-bekannt-wechselt-zur-WWE&goto=nextoldest",
        "utterance": "Ich fand die ringerische Leistung von Bolaghi hervorragend.",
        "category": "praise"
    },
    "314": {
        "user": "Gisela Fitz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "ann w\u00fcrde der weissrussischen Bev\u00f6lkerung unmissverst\u00e4ndlich klar -\u00a0was es bedeutet\u00a0\u00a0von bunten Irren regiert zu werden",
        "category": "insinuation"
    },
    "315": {
        "user": "Truther12",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Die Medienhuren sind die Handlanger allen \u00dcbels.",
        "category": "insinuation"
    },
    "316": {
        "user": "Guest",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Zu wichtig ist die Beeinflussung (Manipulation) der B\u00fcrger, f\u00fcr die Umsetzung eigener politischer Konzepte.",
        "category": "insinuation"
    },
    "317": {
        "user": "Thomas_Leclerc",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Es sollte niemanden mehr \u00fcberraschen, dass es hier ausschlie\u00dflich um geopolitische Machtinteressen geht.",
        "category": "Lecture"
    },
    "318": {
        "user": "Moritz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Massenproteste ohne Masken und es passiert einfach nichts.",
        "category": "insinuation"
    },
    "319": {
        "user": "HaKa453",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Leider gibt es hier nirgens eine Gewaltenteilung, sie unterstehen alle dem selben Herrn.",
        "category": "insinuation"
    },
    "320": {
        "user": "Badenermichel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105791-medien-als-waffe-und-heuchelei-westens-bei-regimewechsel-weissrussland/",
        "utterance": "Die EU und eine echte Demokratie?",
        "category": "dissence"
    },
    "321": {
        "user": "TELIMA",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Vielleicht sollte man die Nichte mal n\u00e4her analysieren. Wer bezahlt sie?",
        "category": "insinuation"
    },
    "322": {
        "user": "ApokalypseNow",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Und wir sehen ja jetzt, was passiert ist.",
        "category": "concession"
    },
    "323": {
        "user": "AbuHassan",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Sie ist eine narzisstisch Schwerstgest\u00f6rte, die auf das b\u00f6sartigste reagieren w\u00fcrde, wenn man ihre Absonderungen in Frage stellen, oder sie gar daf\u00fcr auslachen w\u00fcrde. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "324": {
        "user": "ApokalypseNow",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Ist eh immer wichtiger, was NICHT berichtet wird.",
        "category": "insinuation"
    },
    "325": {
        "user": "Gisela Fitz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Merkel l\u00fcgt \u00f6ffentlich  den B\u00fcrgern ins Gesicht .",
        "category": "insinuation"
    },
    "326": {
        "user": "Bruno1943055",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105848-das-buch-das-noch-fehlte/",
        "utterance": "Ich hoffe er macht das Rennen",
        "category": "praise"
    },
    "327": {
        "user": "ubuntu2019",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105804-seltsame-pandemie/",
        "utterance": "Wir werden es erfahren weil die L\u00fcgner sich gegenseitig beschuldigen werden.",
        "category": "insinuation"
    },
    "328": {
        "user": "Christian Franke",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105804-seltsame-pandemie/",
        "utterance": "Es wird gelogen, gef\u00e4lscht und man reagiert \u00fcber... ",
        "category": "insinuation"
    },
    "329": {
        "user": "Charly Charly",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105804-seltsame-pandemie/",
        "utterance": "seht euch mal diese drei Volltrottel an.....was sagt euch das",
        "category": "dissence"
    },
    "330": {
        "user": "win881000",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105804-seltsame-pandemie/",
        "utterance": "Medien und die wissenschaftlichen Hofschranzen sind schon l\u00e4ngst in Corona-Zeiten zur Religion geworden.",
        "category": "insinuation"
    },
    "331": {
        "user": "fihman",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105804-seltsame-pandemie/",
        "utterance": "Und das ist ja gerade die gro\u00dfe Sauerei.",
        "category": "dissence"
    },
    "332": {
        "user": "TELIMA",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105945-belarus-hintergrunde-und-tatsachen/",
        "utterance": "Auch wenn das alles offensichtlich ist, ist es trotzdem gut es noch mal zusammen zu fassen.",
        "category": "concession"
    },
    "333": {
        "user": "Carl-Heinz Frohwein",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105945-belarus-hintergrunde-und-tatsachen/",
        "utterance": "Man kann von diesem Mann denken was man will aber er hat sich bisher weder von der WHO der EU noch vom IWF kaufen lassen.",
        "category": "concession"
    },
    "334": {
        "user": "J\u00f6rg Becker",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": " Es geht in diesen speziellen Fall um mehr als nur um diese umstrittene Person, man will einLand und eine Person mit allen Mitteln desavouieren um die eigene Bev\u00f6lkerung durch diese Art von Meinungsbildung=Gehirnw\u00e4sche zu \u00fcberzeugen ",
        "category": "lecture"
    },
    "335": {
        "user": "Rudiratlos",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Die f\u00e4lschen Wahlen ,die sind korrupt , die verhandeln mit Terroristen, alle sind schlecht",
        "category": "insinuation"
    },
    "336": {
        "user": "Sweetie1266",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "nein, so einfach ist es nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "337": {
        "user": "Walter54",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Alles ist mal wieder inszeniert um die Aufmerksamkeit auf diesen Vasallen zu lenken und die Tr\u00e4nendr\u00fcsen der Russen zu stimulieren.",
        "category": "insinuation"
    },
    "338": {
        "user": "Der Optimist im WWW",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Was ist das f\u00fcr ein Stuss was hier im Forum abgesondert wird?",
        "category": "dissence"
    },
    "339": {
        "user": "OrangeJuiceXXL",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Sie haben leider den Mechanismus noch nicht verstanden, wie das funktioniert, obwohl Sie sich selbst der gleichen Worte bedient haben.",
        "category": "lecture"
    },
    "340": {
        "user": "Mark Nu",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Dislike",
        "category": "dissence"
    },
    "341": {
        "user": "Mackinder",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Navalny ein rassist, wird vom Westen hofiert ohne Ende. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "342": {
        "user": "Der Optimist im WWW",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Das die russischen Medien ebenfalls von einer Vergiftung ausgingen sollte man auch wissen.",
        "category": "lecture"
    },
    "343": {
        "user": "Margarita53",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Ich glaube auch. ",
        "category": "concession"
    },
    "344": {
        "user": "LiKoDe",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "sie k\u00f6nnen es einfach erfinden, was man sp\u00e4testens seit Herrn Relotius weiss. ",
        "category": "lecture"
    },
    "345": {
        "user": "Margarita53",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Es ist nicht zum Aushalten. ",
        "category": "dissence"
    },
    "346": {
        "user": "SoEiner",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Was soll wieder dieses rumgeheule.",
        "category": "dissence"
    },
    "347": {
        "user": "SoEiner",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Ihre Niveaulosigkeit ist nur schwer zu toppen. ",
        "category": "dissence"
    },
    "348": {
        "user": "Skalinger",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "So etwas wie eine freie Presse gibt es nicht.",
        "category": "insinuation"
    },
    "349": {
        "user": "ernstfritz",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105874-wenn-in-russland-etwas-passiert-putin-schuld-hochmut-deutsche-medien/",
        "utterance": "Jeder klar denkende Mensch dieser Welt, wird das Gleichnis des immer wieder gleichen Schemas westlicher Werte-Journaillen in diesem Possenspiel erkennen.",
        "category": "lecture"
    },
    "350": {
        "user": "RobertDressler",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "ein brillanter Beitrag, dem eigentlich nichts mehr hinzuzuf\u00fcgen ist.",
        "category": "praise"
    },
    "351": {
        "user": "Christian Franke",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Eine Ineinflu\u00dfnahme des Westens schlie\u00dfe ich nicht aus. ",
        "category": "concession"
    },
    "352": {
        "user": "MindTheMike",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Wenn das mal kein Zufall ist. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "353": {
        "user": "Bernd Reinemuth",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Aber den Atlantikbr\u00fccken -Strichern ist keine d\u00fcmmliche Propaganda d\u00fcmmlich genug.",
        "category": "insinuation"
    },
    "354": {
        "user": "Dimitri Kalaev",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Versuchen Sie einfach Substantive gro\u00df zu schreiben und die Adjektive klein so wie es in Deutschland \u00fcblich ist.",
        "category": "lecture"
    },
    "355": {
        "user": "Unkenrufer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Wei\u00dfrussland wird kippen, nach Osten oder nach Westen, soviel ist klar.",
        "category": "lecture"
    },
    "356": {
        "user": "Margarita53",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "kann man doch in der Pfeife rauchen!",
        "category": "dissence"
    },
    "357": {
        "user": "aniridiotis",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Aus der Geschichte hat niemand etwas gelernt",
        "category": "lecture"
    },
    "358": {
        "user": "Thomas_Leclerc",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": "Die Spatzen pfeifen es von den D\u00e4chern, dass Belarus wie so oft in seiner Geschichte wieder einmal im Fokus ausw\u00e4rtiger geopolitischer Interessen steht.",
        "category": "lecture"
    },
    "359": {
        "user": "DerliebePitti",
        "topic": "politics",
        "link": "https://deutsch.rt.com/meinung/105707-weissrussland-und-westen-lageeinschatzung/",
        "utterance": " Was die EU - Diktatur macht, dagegen sind wir doch machtlos!",
        "category": "insinuation"
    },
    "360": {
        "user": "Steglitzer1",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/dissidenten-despoten-und-doktoren-wie-die-charite-zu-einem-politischen-krankenhaus-wurde/26130502.html#kommentare",
        "utterance": "Wenn Sie zu allen L\u00e4ndern, die Massenmorde begehen bzw. Oppositionelle umbringen, die politischen und wirtschaftlichen Beziehungen abbrechen w\u00fcrden, w\u00e4ren wir in Europa ziemlich unter uns.",
        "category": "insinuation"
    },
    "361": {
        "user": "hubertmacke",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/themen/reportage/dissidenten-despoten-und-doktoren-wie-die-charite-zu-einem-politischen-krankenhaus-wurde/26130502.html#kommentare",
        "utterance": "Ich weise mit Hinblick auf unsere Vergangenheit darauf hin, dass man mit Massenm\u00f6rder wie Hitler, Stalin, Putin, Assad und andere nicht verhandeln kann.",
        "category": "lecture"
    },
    "362": {
        "user": "lars3110",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "So sieht S\u00f6der sich - als Kutscher.",
        "category": "insinuation"
    },
    "363": {
        "user": "Pedro_Garcia",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Zum Gl\u00fcck gibts nicht nur Panikmacher, sonder auch sachliche, ruhige Experten.",
        "category": "Praise"
    },
    "364": {
        "user": "Z80",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Das war auch schon im M\u00e4rz klar. ",
        "category": "lecture"
    },
    "365": {
        "user": "Tomm22",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Eine vern\u00fcnftige Vorderung von Frau Kramp Karenbauer.",
        "category": "praise"
    },
    "366": {
        "user": "turbo_p",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Das wird auch die Gr\u00fcnen treffen, die nichts anbieten au\u00dfer Zerst\u00f6rung der Wirtschaft durch absurde Forderungen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "367": {
        "user": "Maximum5438",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Ihre Vorschl\u00e4ge sind schon aus rechtsstaatlicher Sicht komplett daneben",
        "category": "dissence"
    },
    "368": {
        "user": "carnet",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Das ist das alleinige Versagen vom \"Kanzlerkandidaten\" Laschet.",
        "category": "insinuation"
    },
    "369": {
        "user": "jetbundle",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Wenn man sich die Zahlen im Detail anschaut sieht man, dass die Positivrate leicht von den Tiefst\u00e4nden von 0,6 vor gut einem Monat auf 0,95 gestiegen ist.",
        "category": "lecture"
    },
    "370": {
        "user": "ThomCB",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentarehttps://www.tagesspiegel.de/wissen/coronavirus-in-deutschland-und-der-welt-maskenpflicht-gilt-jetzt-ueberall-in-paris-auch-im-freien/25560996.html#kommentare",
        "utterance": "Warum halten so viele diese Meldung f\u00fcr irgendwie relevant? ",
        "category": "dissence"
    },
    "371": {
        "user": "apatit",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/wir-haben-uns-hier-sicher-gefuehlt#comments",
        "utterance": "Herr BIM Seehofer (CSU) sollte dar\u00fcber einmal nachdenken ...!",
        "category": "lecture"
    },
    "372": {
        "user": "Regimekritiker_Dracula",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Man sollte sich nur mit ein paar Statistikkenntnissen die Infektionszahlenspielerei ansehen.",
        "category": "lecture"
    },
    "373": {
        "user": "Bartleby ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Unverst\u00e4ndlichkeit ist noch keine Kunstform.",
        "category": "lecture"
    },
    "374": {
        "user": "qualidat",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Wenn ich sowas lese, ist an dieser Stelle Schluss ...",
        "category": "dissence"
    },
    "375": {
        "user": "dunkelreaktion ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "\u00dcbrigens, sogar die Kritik von Rechtsradikalen kann richtig sein, nur ihre Begr\u00fcndungen, Schlussfolgerungen und L\u00f6sungen sind falsch.",
        "category": "lecture"
    },
    "376": {
        "user": "Bartleby",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Allerdings hat diese Praxis einen gewaltigen Haken. ",
        "category": "dissence"
    },
    "377": {
        "user": "WuMing",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Dieses solidarische Verhalten ist in Deutschland offenbar umstritten. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "378": {
        "user": "OscillateWildly ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "ich finde es eine Frechheit, dass mir diese Verantwortung mit fragw\u00fcrdigem Hintergrund von Offiziellen und von Leuten wie Ihnen aufgelastet wird.",
        "category": "dissence"
    },
    "379": {
        "user": "K.HEID",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Covid ist f\u00fcr sie nur ein Vehikel.",
        "category": "lecture"
    },
    "380": {
        "user": "qualidat",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/timofeldhaus/leugnen-muss-sich-wieder-lohnen#comments",
        "utterance": "Dem habe ich Nichts hinzuzuf\u00fcgen.",
        "category": "praise"
    },
    "381": {
        "user": "Meine Wenigkeit",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/das-geld-denen-die-es-brauchen#comments",
        "utterance": "Die Diskussion um Zahlen ist doch hier v\u00f6llig fehl am Platz. ",
        "category": "lecture"
    },
    "382": {
        "user": "Frank M\u00f6gling ",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/das-geld-denen-die-es-brauchen#comments",
        "utterance": "Was die Bundesrepublik Deutschland betrifft, ist es nat\u00fcrlich auch eine politische Gelegenheit, verschiedene gesellschaftliche Strukturen neu zu \u00fcberdenken",
        "category": "lecture"
    },
    "383": {
        "user": "WuMing",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/das-geld-denen-die-es-brauchen#comments",
        "utterance": "Diese Schulden werden einfach durch neue Schulden beglichen bis in alle Ewigkeit.",
        "category": "insinuation"
    },
    "384": {
        "user": "WuMing",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/das-geld-denen-die-es-brauchen#comments",
        "utterance": "Argentinien konnte seinen Schuldendienst in Auslandsschulden nicht bedienen, deshalb die Staatspleite",
        "category": "lecture"
    },
    "385": {
        "user": "mahe",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.freitag.de/autoren/der-freitag/das-geld-denen-die-es-brauchen#comments",
        "utterance": "Und beachten, dass nicht alle freiwillig nicht mehr arbeiten k\u00f6nnen:",
        "category": "lecture"
    },
    "386": {
        "user": "ronsanders",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Wer da mitl\u00e4uft, kann sich nicht rausreden er/sie w\u00fcssten von nichts! ",
        "category": "lecture"
    },
    "387": {
        "user": "alterschwede",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Furchtbare Vorstellung!",
        "category": "dissence"
    },
    "388": {
        "user": "halfscot",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Schauen Sie sich auch mal die Zahlen vom RKI an, dann \u00fcberlegen Sie nochmal und dann kommentieren Sie weiter.",
        "category": "lecture"
    },
    "389": {
        "user": "Returntosender",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Aber ich bin da trotzdem ganz ihrer Meinung.",
        "category": "concession"
    },
    "390": {
        "user": "Robert_Rostock",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Denn er muss gegen Corona-Auflagen versto\u00dfen haben, sonst h\u00e4tte er sich nicht angesteckt.",
        "category": "insinuation"
    },
    "391": {
        "user": "Glueckspiratin",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Eine, mit Verlaub, unsinnige und sogar undemokratische Forderung. ",
        "category": "dissence"
    },
    "392": {
        "user": "Pat7",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Sie haben aber schon mit bekommen, wer da so mobilisiert?",
        "category": "lecture"
    },
    "393": {
        "user": "herjeh",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Ich hab mich vor soviel Dummheit gegruselt.",
        "category": "dissence"
    },
    "394": {
        "user": "herjeh",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Dass es auch Nazis und Ultra-Rechte im Ausland gibt, ist doch allen klar.\u00a0",
        "category": "lecture"
    },
    "395": {
        "user": "halfscot",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Sie gruseln sich an der falschen Stelle, aber Realit\u00e4tsverweigerung ist typisch linkes Ph\u00e4nomen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "396": {
        "user": "Rotfahrer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Falsch. Es geht genau ums Gegenteil",
        "category": "dissence"
    },
    "397": {
        "user": "Rotfahrer",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Sie haben Recht, es tut nur etwas weh zu sehen, welche falschen Bilder hier medial vermittelt werden, und wie die Propaganda fruchtet.",
        "category": "concession"
    },
    "398": {
        "user": "jotka26",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "Informieren sie sich, bevor sie weiter Fakenews verbreiten!",
        "category": "lecture"
    },
    "399": {
        "user": "fairplay180",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/streit-um-corona-demonstration-polizei-legt-beschwerde-beim-oberverwaltungsgericht-ein/26137262.html#kommentare",
        "utterance": "So viel kann sie nicht falsch gemacht haben.",
        "category": "concession"
    },
    "400": {
        "user": "KHPW",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/merkels-stil-wird-uns-noch-fehlen-selbst-eine-frage-zum-wasserstoff-beantwortet-sie-fachlich/26138158.html#kommentare",
        "utterance": "Hat sie nicht!",
        "category": "dissence"
    },
    "401": {
        "user": "KHPW",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/merkels-stil-wird-uns-noch-fehlen-selbst-eine-frage-zum-wasserstoff-beantwortet-sie-fachlich/26138158.html#kommentare",
        "utterance": "Sie sagen es!",
        "category": "praise"
    },
    "402": {
        "user": "andreas2000",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/merkels-stil-wird-uns-noch-fehlen-selbst-eine-frage-zum-wasserstoff-beantwortet-sie-fachlich/26138158.html#kommentare",
        "utterance": "Schade, dass es\u00a0 keine wirklichen Volksvertreter gibt. Es ist nur noch ein Gesch\u00e4ft...",
        "category": "insinuation"
    },
    "403": {
        "user": "changnoi",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-der-republikaner-im-chaos-land-donald-trump-der-brandstifter-als-feuerwehrmann/26137180.html#kommentare",
        "utterance": "APPLAUS! ",
        "category": "praise"
    },
    "404": {
        "user": "Auch-das-noch",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-der-republikaner-im-chaos-land-donald-trump-der-brandstifter-als-feuerwehrmann/26137180.html#kommentare",
        "utterance": "Es ist meist zum fremdsch\u00e4men...",
        "category": "dissence"
    },
    "405": {
        "user": "jimmyk",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-der-republikaner-im-chaos-land-donald-trump-der-brandstifter-als-feuerwehrmann/26137180.html#kommentare",
        "utterance": "Doch, er hat, mehrmals schon. ",
        "category": "dissence"
    },
    "406": {
        "user": "321nms",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-der-republikaner-im-chaos-land-donald-trump-der-brandstifter-als-feuerwehrmann/26137180.html#kommentare",
        "utterance": "Das Chaos wird immer schlimmer",
        "category": "insinuation"
    },
    "407": {
        "user": "rayodelsol",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/parteitag-der-republikaner-im-chaos-land-donald-trump-der-brandstifter-als-feuerwehrmann/26137180.html#kommentare",
        "utterance": "Das kann nur in Diktatur von rechts enden.",
        "category": "insinuation"
    },
    "408": {
        "user": "torsten379",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nur-spaetaussiedler-duerfen-derzeit-nach-deutschland-benachteiligung-der-juedischen-zuwanderer-muss-ein-ende-haben/26137974.html#kommentare",
        "utterance": "Die Autorin scheint zu vergessen, dass wir nicht in der Nachkriegszeit, sondern im Jahr 2020 leben.",
        "category": "insinuation"
    },
    "409": {
        "user": "subjektivus",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nur-spaetaussiedler-duerfen-derzeit-nach-deutschland-benachteiligung-der-juedischen-zuwanderer-muss-ein-ende-haben/26137974.html#kommentare",
        "utterance": "Dabei ist \"Belarus\" nicht die genaue \u00dcbersetzung von \"Wei\u00dfrussland\", wie es auf den ersten Blick scheinen mag:",
        "category": "lecture"
    },
    "410": {
        "user": "berlinonzin",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nur-spaetaussiedler-duerfen-derzeit-nach-deutschland-benachteiligung-der-juedischen-zuwanderer-muss-ein-ende-haben/26137974.html#kommentare",
        "utterance": "Der Vorgang ist absurd, peinlich und skandal\u00f6s. ",
        "category": "dissence"
    },
    "411": {
        "user": "Traumtaenzer",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/grosseinsatz-an-oberstufenzentrum-polizei-geht-von-fehlalarm-an-rummelsburger-schule-aus/26137064.html#kommentare",
        "utterance": "Vom Alarmsignal war es eindeutig ein Amokalarm, f\u00fcr den es auch keine \u00dcbung gibt. ",
        "category": "lecture"
    },
    "412": {
        "user": "kerrin",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/grosseinsatz-an-oberstufenzentrum-polizei-geht-von-fehlalarm-an-rummelsburger-schule-aus/26137064.html#kommentare",
        "utterance": "Ihr Sohn k\u00f6nnte wegen verschiedener Verst\u00f6\u00dfe belangt werden.",
        "category": "lecture"
    },
    "413": {
        "user": "Rummelsfield",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/polizei-justiz/grosseinsatz-an-oberstufenzentrum-polizei-geht-von-fehlalarm-an-rummelsburger-schule-aus/26137064.html#kommentare",
        "utterance": "Aber ist es nicht die Pflicht der Einsatzkr\u00e4fte zu pr\u00fcfen, ob die Gefahr tats\u00e4chlich gebannt ist, bzw. ob diese tats\u00e4chlich bestand?",
        "category": "lecture"
    },
    "414": {
        "user": "tiber5",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-toedlichem-stoss-eines-jungen-vor-den-ice-frankfurter-gleisattacke-taeter-muss-in-die-psychiatrie/26137286.html#kommentare",
        "utterance": "V\u00f6llig bizarr, dass dieser M\u00f6rder weiterhin hier komfortabel auf Kosten des hiesigen Steuerzshlers lebt ",
        "category": "dissence"
    },
    "415": {
        "user": "Sharis",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-toedlichem-stoss-eines-jungen-vor-den-ice-frankfurter-gleisattacke-taeter-muss-in-die-psychiatrie/26137286.html#kommentare",
        "utterance": "Es ist internationaler Standard, dass T\u00e4ter begangene Taten dort s\u00fchnen, wo sie sie begangen haben! ",
        "category": "lecture"
    },
    "416": {
        "user": "kyra",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-toedlichem-stoss-eines-jungen-vor-den-ice-frankfurter-gleisattacke-taeter-muss-in-die-psychiatrie/26137286.html#kommentare",
        "utterance": "Gewagte These!",
        "category": "dissence"
    },
    "417": {
        "user": "rayodelsol",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/nach-toedlichem-stoss-eines-jungen-vor-den-ice-frankfurter-gleisattacke-taeter-muss-in-die-psychiatrie/26137286.html#kommentare",
        "utterance": "Das Strafgesetzbuch (\u00a720) kennt bei Schuldunf\u00e4higkeit nur den Terminus Tat.",
        "category": "lecture"
    },
    "418": {
        "user": "arrek",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Man kann sich die Frage stellen, was sucht ein Land wie Polen in der EU au\u00dfer Geld?\u00a0",
        "category": "insinuation"
    },
    "419": {
        "user": "Veltener",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Damit wird auch der Klau von Autos,Baumaschinen und E-Bikes\u00a0 in Deutschland sprunghaft sinken.",
        "category": "insinuation"
    },
    "420": {
        "user": "lilli90",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Ich bin erschrocken, mit welchem Vokabular hier die Regierungsmitglieder unseres Nachbarlandes tituliert werden,",
        "category": "dissence"
    },
    "421": {
        "user": "Apostata",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Der Artikel im Tagesspiegel zum Thema kommt sp\u00e4t, daf\u00fcr hat er Substanz. ",
        "category": "concession"
    },
    "422": {
        "user": "petolinnun",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Ja und? Er nicht. ",
        "category": "dissence"
    },
    "423": {
        "user": "Pressekritiker2",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Ausnahme: Russland (seit vielen Jahrhunderten).",
        "category": "lecture"
    },
    "424": {
        "user": "Bernfried",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Hier legt\u00a0 offensichtlich wieder mal ein Fall von Whataboutism, Obsession und ideologicher Verblendung vor",
        "category": "insinuation"
    },
    "425": {
        "user": "doppelberliner",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Sie sagen es, da muss ich nichts erg\u00e4nzen.",
        "category": "praise"
    },
    "426": {
        "user": "StolzwieBolle",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Dieser brunzdumme Herr Kaczynski und die ihm debil ergebene PiS sind hoffnungslose F\u00e4lle",
        "category": "insinuation"
    },
    "427": {
        "user": "daemmi",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Absolut naheliegend, aber Merkel, Maas und Co. haben keine Eier. ",
        "category": "insinuation"
    },
    "428": {
        "user": "belo2013",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Die Regierung in Polen gef\u00e4llt mir nicht. ",
        "category": "dissence"
    },
    "429": {
        "user": "Matty",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Ich denke auch, die Nichtakkeditierung irgendwie zu \"vergelten\" w\u00e4re verfehlt.",
        "category": "concession"
    },
    "430": {
        "user": "beat126",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Es gibt niemand der parteiisch ist oder sein muss, der nicht mit Halbwahrheiten arbeitet.",
        "category": "insinuation"
    },
    "431": {
        "user": "Bronstein",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Ein armes Land - sie haben sich ihre Polit-Kasper aber selbst gew\u00e4hlt.",
        "category": "insinuation"
    },
    "432": {
        "user": "StolzwieBolle",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Sowas passiert, wenn der Chef ein von Minderwertigkeitskomplexen zerfressenes W\u00fcrstchen ist!",
        "category": "insinuation"
    },
    "433": {
        "user": "DaW",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "\u00c4hm, nein, das ist Herr Kaczy\u0144ski nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "434": {
        "user": "Apostata",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/beispielloser-affront-unter-eu-und-nato-partnern-polen-laesst-deutschen-botschafter-nicht-ins-land/26134562.html#kommentare",
        "utterance": "Und die Moderation sollte sich bitte auch \u00fcberlegen, wie weit Repr\u00e4sentanten unseres Nachbarlandes beschimpft werden d\u00fcrfen.",
        "category": "lecture"
    },
    "435": {
        "user": "ClimateJustice",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/corona-infektionen-junge-menschen-haeufiger-infiziert-pandemie#comments",
        "utterance": "Folglich frisst sich das Infektionsgeschehen zwangsl\u00e4ufig peu \u00e0 peu in andere Altersgruppen durch.",
        "category": "lecture"
    },
    "436": {
        "user": "ClimateJustice",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/corona-infektionen-junge-menschen-haeufiger-infiziert-pandemie#comments",
        "utterance": "Sie berufen sich auf etwas, von dem Sie gar nicht beziffern k\u00f6nnen, ob es \u00fcberhaupt in relevanter Gr\u00f6\u00dfenordnung vorhanden ist.",
        "category": "insinuation"
    },
    "437": {
        "user": "Guiness_Alec",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/wissen/gesundheit/2020-08/corona-infektionen-junge-menschen-haeufiger-infiziert-pandemie#comments",
        "utterance": "Nein wird es nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "438": {
        "user": "MDR Aktuell",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Dreist und \u00fcberheblich! ... und null Chance.",
        "category": "dissence"
    },
    "439": {
        "user": "kreisender Kreisel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Sie sehen, eine Medaille hat immer 2 Seiten und in den blauen Dunst Demonstrationen mit diesen Argumenten verbieten zu wollen ist mehr als heike",
        "category": "lecture"
    },
    "440": {
        "user": "kreisender Kreisel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Das Gericht hat v\u00f6llig richtig entschieden",
        "category": "praise"
    },
    "441": {
        "user": "The Modelist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Und es ist ein Armutszeugnis f\u00fcr die Politik ",
        "category": "dissence"
    },
    "442": {
        "user": "CptCaspslock",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Will nur keiner verantworten. Da ist des pudels Kern.",
        "category": "insinuation"
    },
    "443": {
        "user": "FreierRomanist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Nein, zum Bundesverwaltungsgericht geht die Entscheidung nicht. ",
        "category": "dissence"
    },
    "444": {
        "user": "The Modelist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Sofern es sich um Corona-Leugner dreht, bin ich bei Ihnen.",
        "category": "concession"
    },
    "445": {
        "user": "kreisender Kreisel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Genau richtig!",
        "category": "Praise"
    },
    "446": {
        "user": "The Modelist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Warum ist es so schwer zu verstehen, dass in D Meinungsfreiheit herrscht. ",
        "category": "lecture"
    },
    "447": {
        "user": "FreierRomanist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Beh\u00f6rden haben die M\u00f6glichkeit gegen Entscheidungen der Gerichte in die n\u00e4chste Instanz zu gehen.",
        "category": "lecture"
    },
    "448": {
        "user": "Tobias1988",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Halten Sie mal den Ball flach.",
        "category": "dissence"
    },
    "449": {
        "user": "FreierRomanist",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Sie haben anscheinend keine Ahnung vom Rechtsstaat.",
        "category": "insinuation"
    },
    "450": {
        "user": "Johannes Popannes",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "So richtig sich das auch anf\u00fchlt, ist es doch Quatsch.",
        "category": "Concession"
    },
    "451": {
        "user": "Watzinger",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Selten so viel Unsinn auf einmal gelesen.",
        "category": "dissence"
    },
    "452": {
        "user": "Maneki Neko",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Offenbar verwechseln Sie den Berliner Innensenator mit den Polizisten, die die Demo begleiten m\u00fcssen.",
        "category": "insinuation"
    },
    "453": {
        "user": "kreisender Kreisel",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Der Begriff Sippenhaft sagt Ihnen etwas? ",
        "category": "lecture"
    },
    "454": {
        "user": "DerDealwaresdieRisikogruppenzusch\u00fctzen",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "M\u00fcssten Verwaltungsrichter an vorderster Front stehen, w\u00fcrden sie n\u00e4mlich nicht solche Urteilen f\u00e4llen....",
        "category": "insinuation"
    },
    "455": {
        "user": "vasili",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/streit-um-corona-demo-polizei-legt-beschwerde-ein#comments",
        "utterance": "Normaler Vorgang in einer Demokratie. ",
        "category": "lecture"
    },
    "456": {
        "user": "Thomas Wohlzufrieden",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Danke f\u00fcr diese sehr zutreffende Klarstellung des Sachverhaltes,",
        "category": "praise"
    },
    "457": {
        "user": "Glaukon",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Ist Ihnen denn jetzt wenigstens klar, dass ihre Aussage, dass es 'Die Linke' von 1949-1989 gegeben habe und sie an der Macht war, komplett falsch war?",
        "category": "lecture"
    },
    "458": {
        "user": "Glaukon",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Nein, tut es nicht.",
        "category": "dissence"
    },
    "459": {
        "user": "Bannor",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "und die Linken sind nur dort stark wo sie fr\u00fcher mal SED waren mit fast den gleichen Mitgliedern",
        "category": "insinuation"
    },
    "460": {
        "user": "think-different",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "da wurde wohl eine unbequeme wahrheit ausgesprochen, nicht wahr?",
        "category": "insinuation"
    },
    "461": {
        "user": "Thomas Wohlzufrieden",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Das ist Mittlerweile Partei\u00fcbergreifend unbestritten.",
        "category": "insinuation"
    },
    "462": {
        "user": "Namen vergessen",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Lachhaft.",
        "category": "dissence"
    },
    "463": {
        "user": "LinuxSchurke",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/politik/deutschland/2020-08/katja-kipping-linkspartei-parteivorstand#comments",
        "utterance": "Sie wissen nicht was sie da schreiben.",
        "category": "dissence"
    },
    "464": {
        "user": "FabJo",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/e-36-t-amg-einer-wie-keiner-t3039116.html",
        "utterance": "Bei dem Preis wird er allerdings lange warten m\u00fcssen bis er einen K\u00e4ufer findet.",
        "category": "insinuation"
    },
    "465": {
        "user": "el lucero orgulloso",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/e-36-t-amg-einer-wie-keiner-t3039116.html",
        "utterance": "Dementsprechend ist der Preis schon exorbitant hoch...",
        "category": "concession"
    },
    "466": {
        "user": "124.T",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/e-36-t-amg-einer-wie-keiner-t3039116.html",
        "utterance": "Du hast doch keine Ahnung ",
        "category": "dissence"
    },
    "467": {
        "user": "VentusGL",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/kaufberatung-bmw-330d-e91-245ps-t6391661.html",
        "utterance": "Das Standard ist wirklich eine Beleidigungen f\u00fcr die Ohren.",
        "category": "dissence"
    },
    "468": {
        "user": "BmW_ftw",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/kaufberatung-bmw-330d-e91-245ps-t6391661.html",
        "utterance": "Bin auch mega zufrieden, also sehr ruhiger Motorlauf.",
        "category": "Praise"
    },
    "469": {
        "user": "driver95",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/kaufberatung-bmw-330d-e91-245ps-t6391661.html",
        "utterance": "Ich glaube da meckert man schon auf hohem Nievau. ",
        "category": "concession"
    },
    "470": {
        "user": "joecrashE36",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/kaufberatung-bmw-330d-e91-245ps-t6391661.html",
        "utterance": "Ein 6 Zylinder Diesel ben\u00f6tigt deutlich mehr Zeit seine optimale \u00d6ltemperatur zu erreichen.",
        "category": "lecture"
    },
    "471": {
        "user": "betroffener72378",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/berlin/demonstranten-dringen-auf-reichstagstreppe-vor-polizeieinsatz-bei-corona-protesten-in-berlin-heute-thema-im-innenausschuss/26139046.html#kommentare",
        "utterance": "Die desatr\u00f6se Sparpolitik hat Berlin fast Kopf und Kragen gekostet!",
        "category": "insinuation"
    },
    "472": {
        "user": "joebleifuss",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/achsvermessung-commodore-c-ist-das-denn-so-schwer-t6929273.html",
        "utterance": "Der Fehler ist somit an einer anderen Stelle zu suchen.",
        "category": "lecture"
    },
    "473": {
        "user": "mark29",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/achsvermessung-commodore-c-ist-das-denn-so-schwer-t6929273.html",
        "utterance": "Die R\u00e4der sind es ganz sicher nicht. ",
        "category": "lecture"
    },
    "474": {
        "user": "Bantmut",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-demo-in-berlin-die-wollten-kriegsgerichte-und-galgen-fuer-merkel-und-drosten/26141704.html#kommentare",
        "utterance": "Unfassbar.",
        "category": "dissence"
    },
    "475": {
        "user": "alleachtung",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-demo-in-berlin-die-wollten-kriegsgerichte-und-galgen-fuer-merkel-und-drosten/26141704.html#kommentare",
        "utterance": "Vors\u00e4tzlich und wider besseres Wissen l\u00fcgen und betr\u00fcgen sie,",
        "category": "insinuation"
    },
    "476": {
        "user": "Offenbach-am-Meer",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-demo-in-berlin-die-wollten-kriegsgerichte-und-galgen-fuer-merkel-und-drosten/26141704.html#kommentare",
        "utterance": "Frau Preislers pers\u00f6nliches und mutiges Engagement beeindruckt mich.",
        "category": "praise"
    },
    "477": {
        "user": "Offenbach-am-Meer",
        "topic": "news",
        "link": "https://www.tagesspiegel.de/politik/corona-demo-in-berlin-die-wollten-kriegsgerichte-und-galgen-fuer-merkel-und-drosten/26141704.html#kommentare",
        "utterance": "Ihr Kritik teile ich v\u00f6llig, Ihren Zweifel aber nur sehr bedingt",
        "category": "concession"
    },
    "478": {
        "user": "lichtjahr",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.motor-talk.de/forum/mercedes-w201-kaufberatung-t6863854.html",
        "utterance": "Sch\u00f6nes Auto auf den ersten Blick. ",
        "category": "concession"
    },
    "479": {
        "user": "HDH54",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Genau diese Art der Verharmlosung hat in Deutschland schon erheblichen Schaden angerichtet.",
        "category": "insinuation"
    },
    "480": {
        "user": "palipetra",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Ein sehr kluger, unaufgeregter, analytisch geradliniger und gut formulierter Artikel.",
        "category": "Praise"
    },
    "481": {
        "user": "lk2000",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Bl\u00f6dsinn, wo kommen wir denn hin ",
        "category": "dissence"
    },
    "482": {
        "user": "smartpatrol",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Das darf man auf keinen Fall kleinreden.",
        "category": "lecture"
    },
    "483": {
        "user": "Mr.Pleasant",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "ausserordentlich gute und stimmige analyse",
        "category": "Praise"
    },
    "484": {
        "user": "W.- K.",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "F\u00fcr die und diese F\u00e4lle gibt es den Artikel 18 im Grundgesetz.",
        "category": "lecture"
    },
    "485": {
        "user": "heuscher",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Wie naiv gehts noch?",
        "category": "dissence"
    },
    "486": {
        "user": "nimue14",
        "topic": "politics",
        "link": "https://www.zeit.de/gesellschaft/zeitgeschehen/2020-08/corona-demonstration-berlin-rechte-ausschreitungen-kommentar#comments",
        "utterance": "Falsch. Raus aus dem Opfergewimmer!",
        "category": "dissence"
    },
    "487": {
        "user": "Katercharly",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemden-angebots-sammelthread.27040/",
        "utterance": "Die Qualit\u00e4t ist hervorragend, die Preise moderat und die Lieferzeit mit ca. 3 Wochen recht kurz.",
        "category": "Praise"
    },
    "488": {
        "user": "Lumpenbub",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemd-rutscht-aus-hose.31450/",
        "utterance": "Eine weitere L\u00f6sung w\u00e4ren Hosen mit mehr Leibh\u00f6he.",
        "category": "lecture"
    },
    "489": {
        "user": "eyecon",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemd-rutscht-aus-hose.31450/",
        "utterance": "Einfach mal googlen.",
        "category": "lecture"
    },
    "490": {
        "user": "JayBambo",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemd-rutscht-aus-hose.31450/",
        "utterance": "Die Sitte mit dem Hemd in der Hose kommt aus einer Zeit, als die Hemden sehr weit und die Hosen sehr hoch geschnitten waren",
        "category": "lecture"
    },
    "491": {
        "user": "Aficionado",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemd-rutscht-aus-hose.31450/page-2",
        "utterance": "Probleml\u00f6sung liegt ja auf der Hand: l\u00e4ngeres Hemd!",
        "category": "lecture"
    },
    "492": {
        "user": "knitterbub",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/hemd-rutscht-aus-hose.31450/page-2",
        "utterance": "n der regel, ich bleibe dieser terminologie, bist du mit hosentr\u00e4gern sowieso schon outstanding.",
        "category": "lecture"
    },
    "493": {
        "user": "Das gute Leben",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/die-basics-oder-auch-aller-anfang-ist-nicht-schwer.20932/",
        "utterance": "weil es die Prinzipien, die innere Logik der klassischen Garderobe vermittelt, statt lediglich Gebrauchsanweisungen, Markennamen oder Listen aufzuf\u00fchren.",
        "category": "lecture"
    },
    "494": {
        "user": "Der Hanseat",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/kn\u00f6pfe-2-3-4-5-sakko-anzug.29973/",
        "utterance": "Urspr\u00fcnglich und nach meiner Meinung auch k\u00fcnftig wieder war es ein \"Erkennungszeichen\" von Handmade bzw. Bespoke gerne in der Savile Row genutzt.",
        "category": "lecture"
    },
    "495": {
        "user": "DoubleMonk",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/selfmade-g\u00fcrtel-aus-krawatte.13052/",
        "utterance": "Toll finde ich, dass der Kreativit\u00e4t keine Grenzen gesetzt sind",
        "category": "Praise"
    },
    "496": {
        "user": "TobiasM",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/strickkrawatte-selbst-machen.15575/",
        "utterance": "Ich finde Strick auch meist sch\u00f6ner ist halt noch etwas informeller als Grenadine.",
        "category": "Concession"
    },
    "497": {
        "user": "der-snert",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://stilmagazin.de/forum/threads/empfehlung-f\u00fcr-no-show-socken.33790/page-2",
        "utterance": "Rutschen in Loafern wie doof.",
        "category": "dissence"
    },
    "498": {
        "user": "Kein_Spass",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-08/augustiner-brauerei-bier-corona-erfolg#comments",
        "utterance": "Aber Augustiner ist wirklich nicht schlecht.",
        "category": "Concession"
    },
    "499": {
        "user": "Kein_Spass",
        "topic": "lifestyle",
        "link": "https://www.zeit.de/wirtschaft/unternehmen/2020-08/augustiner-brauerei-bier-corona-erfolg#comments",
        "utterance": "\"Alt\" bezieht sich beim Altbier auf die alte, oberg\u00e4rige Brauweise.",
        "category": "lecture"
    }
}